{
  "//hard": "//hard",
  "//hard///password": "//hard///password",
  "//hard/soft": "//hard/soft",
  "//hard/soft///password": "//hard/soft///password",
  "0.1x voting balance, no lockup period": "0.1x 투표 잔고 , 록업 기간 없음",
  "1 billion DOTs; 10 decimals": "10억 DOTs; 10소수",
  "1 day": "1일",
  "1 hr": "1시간",
  "1 min": "1분",
  "1 s": "1초",
  "1. Select your {{chain}} account": "1. {{chain}} 계정을 선택하세요",
  "10 billion DOTs; 9 decimals": "100억 DOTs; 9 소수",
  "10 million DOTs; status quo": "1000만 DOTs; 현상",
  "100 million DOTs; 11 decimals": "1억 DOTs; 11 소수",
  "2. Enter the ETH address from the sale.": "2. 세일에서 받은 이더리움 주소를 입력하세요.",
  "2. Sign ETH transaction": "2. 이더리움 트랜젝션에 서명하세요.",
  "<empty>": "<empty>",
  "<none provided>": "<none provided>",
  "<unknown>": "<unknown>",
  "@YourTwitterName": "@트위터ID",
  "@yourname:matrix.org": "@RIOT메신저 ID:matrix.org",
  "A controller account should not be set to manage multiple stashes. The selected controller is already controlling {{stashId}}": "콘트롤러 계정은 다수의 스태시를 관리 목적으로 설정하면 안 된다. 선택된 콘트롤러는 이미 {{stashId}}를 컨트롤링 하고 있습니다",
  "A controller account should not be set to manages multiple stashes. The selected controller is already controlling {{stashId}}": "컨트롤러 계정은 다수의 스태시를 관리하라고 설정되면 안 된다. 선택된 컨트롤러는 이미 {{stashId}}를 컨트롤링 하고 있습니다",
  "A controller account should not map to another stash. This selected controller is a stash, controlled by {{bondedId}}": "콘트롤러 계정은 다른 스태시에 맾 하면 안 된다. 선택된 콘트롤러는 이미 스태시입니다, {{bondedId}}가 컨트롤 합니다",
  "A deployed contract that has either been deployed or attached. The address and ABI are used to construct the parameters.": "디플로이드 계약서가 디플로이드 되거나 첨부된 경우. 주소 및 AB가  파라메터를를 만드는 목적으로 사용됩니다",
  "A fee of {{creationFee}} will be deducted from the sender since the destination account does not exist": "대상 계정이 존재하지 않으니 발송자에게 수수료를 공제합니다",
  "A reason (to be stored-on-chain) as to why the recipient deserves a tip payout.": "받는자가 팁 지급금을 받아야하는 이유 (온체인으로 보관함)",
  "A remark that is associated with this transfer. This can be any comment that indicates the reason.": "이 이체와 연관된 발언. 이것은 이유를 표시하는 어떠한 코멘트가 될 수 있습니다",
  "Acceptance of new members and bids": "새로운 멤버 및 제안을 수락합니다",
  "Acceptance proposal to council": "의회에게 제안 수락",
  "Account actions": "계정 작업",
  "Account balance:": "계정 잔고",
  "Account type {{index}}": "계정 종류 {{index}}",
  "Accounts": "계정",
  "Accounts injected from any of these extensions will appear in this application and be available for use. The above list is updated as more extensions with external signing capability become available.": "상기 확장 프로그램들로부터 생성된 계정은 polkadot.js 앱에 표시되며, 폴카닷 계정으로 사용할 수 있습니다. 상기 목록은 더 많은 외부 서명 기능을 가진 확장 프로그램이 추가됨에 따라 업데이트 될 것입니다.",
  "Active nominations ({{count}})": "액티브 지명 ({{count}})",
  "Add": "추가",
  "Add Ledger": "Ledger로부터 계정 추가",
  "Add a tip to this extrinsic, paying the block author for greater priority": "외적에 팁을 추가하세요, 우선순위를 권한을 위해 블록 작성자에게 지급합니다",
  "Add account": "계정 추가하기",
  "Add account via Ledger": "원장 통해서 계정을 추가하다",
  "Add account via Qr": "QR코드로 계정 추가하기",
  "Add an account via seed": "난수 값을 이용해서 계정 생성하기",
  "Add an address": "주소 추가하기",
  "Add an existing code hash": "현재 존재하는 코드 해시를 추가하다",
  "Add an existing contract": "현재 존재하는 계약서를 추가하다",
  "Add contact": "연락처 추가",
  "Add identity judgment": "아이덴티티 판단을 추가",
  "Add item": "아이템을 추가하다",
  "Add multisig": "다중서명지갑 추가",
  "Add proxied account": "프록시된 계정 추가",
  "Add proxy": "프록시 계정 추가",
  "Add sub": "서브계정 추가",
  "Add via Qr": "QR로 추가하기",
  "Add via backup file": "백업파일을 이용해서 계정 추가하기",
  "Adding an optional tip to the transaction could allow for higher priority, especially when the chain is busy.": "거래에 선택적인 팁을 추가하면 우선순위가 가능해질 수도 있고, 특히 체인에 트패픽이 많을 경우",
  "Additional types as a JSON file (or edit below)": "추가적인 JSON파일로 된 종류 (혹은 밑에서 수정)",
  "Address Prefix": "주소 프리픽스",
  "Address index {{index}}": "주소 인덱스{{index}}",
  "Adjust the mode from basic (with a limited number of beginner-user-friendly apps) to full (with all basic & advanced apps available)": "모드를 베이식에서 (몇 가지 초보자에게 사용하기 편리한 어플) 풀로 바꾸기 (모든 베이식 및 어드반스드 어플이 나옵니다)",
  "Advanced creation options": "고급 계정 생성 옵션",
  "All rewards will go towards the selected output destination when a payout is made.": "지불금이 있는 경우에는 모든 보상은 선택된 아웃프트 경로로 나갑니다",
  "All the listed validators and all their nominators will receive their rewards.": "리스트된 모든 검사기 및 각각 지명자들은 보상을 받을 예정입니다",
  "All voters may alter their votes any number of times prior to the close of the poll.": "투표가 마감될 때까지 모든 유권자는 본인의 투표를 횟수 제안 없이 변경할 수 있습니다",
  "Allocate a suggested tip amount. With enough endorsements, the suggested values are averaged and sent to the beneficiary.": "제안하는 팁 금액을 할당하다. 지지가 충분하면, 추천하는 값을 평균치가 되고 수령인 앞으로 보냅니다",
  "Amount to add to the currently bonded funds. This is adjusted using the available funds on the account.": "보증된 펀드에 추가할 금액. 이것은 계정의 가용 펀드에 따라 변경합니다.",
  "Amount to delegate for any democracy vote. This is adjusted using the available funds on the account.": "내부 거버넌스 투표를 위해 위임된 토큰수량. 이는 계정에 있는 사용 가능한 자금을 통해 조정됩니다.",
  "An URL that is linked to this identity.": "계정에 연결된 URL",
  "An account that is to receive the rewards": "보상을 받을 계정",
  "An encrypted backup file will be created once you have pressed the \"Download\" button. This can be used to re-import your account on any other machine.": "\"다운로드\" 버튼을 누를 시 암호화된 백업파일이 생성될 것입니다. 이 파일은 추후에 다른 기기에서 계정을 들여올 때 사용될 것 입니다.",
  "Any account can request payout for stakers, this is not limited to accounts that will be rewarded.": "아무 계정은 스테이커의 지불금을 요청할 수 있습니다, 이것은 보상받을 계정 들에만 해당하지 않습니다",
  "Any account set as proxy will be able to perform actions in place of the proxied account": "프록시로 설정된 모든 계정은 프록시 계정 대신 작업을 수행할 수 있음",
  "Any combination of the four options may be approved of by the voter. There is no need to select only one option!": "유권자는 네 가지 옵션 중에서 어떠한 조합을 승인할 수 있습니다. 단 하나의 옵션을 선택할 필요가 없습니다",
  "Any democracy vote performed by the delegated account will result in an additional vote from the delegating account": "위임된 계정에서 수행되는 모든 내부 거버넌스 투표는 위임한 계정에서 추가 투표를 수행합니다.",
  "Application of slashes from era {{id}}": "Era{{id}} 에서 슬래시를 신청합니다",
  "Apply to UI": "UI에 적용합니다",
  "Approvals": "승인",
  "Approve or reject this defender.": "디펜더를 승인하거나 부결하라",
  "Approve this call hash": "트랜젝션 해시를 승인하기",
  "Approve this candidacy.": "이 입후보를 승인합니다.",
  "Approved": "승인된",
  "Approving of all or none of the options is equivalent and will not affect the outcome of the poll.": "모든 옵션을 승인하거나 하나도 승인하지 않는다는 것은 마찬가지며 투표의 결과에 영향을 마치지 않습니다",
  "As a council member, you can suggest an initial value for the tip, each other council member can suggest their own.": "의회 멤버로서, 팁의 초기 금액을 제안하고, 각각 의회 멤버들은 그거에 대해 본인들의 의견을 제안할 수 있습니다",
  "Asset ID": "자산 ID",
  "Assets": "자산",
  "Aura": "아우라",
  "Authorize transaction": "거래를 승인한다",
  "Available": "사용 가능",
  "Aye": "네",
  "Aye {{count}}": "네 {{count}}",
  "Aye, I approve": "네, 제가 승인합니다.",
  "Aye, I can support this": "네 이것을 지지할 수 있습니다",
  "Aye, I support this": "네 이것을 지지합니다",
  "Babe": "베이브",
  "Backup account": "계정 백업",
  "Be aware that once submitted the proposal will be put to a council vote. If the proposal is rejected due to a lack of info, invalid requirements or non-benefit to the network as a whole, the full bond posted (as describe above) will be lost.": "제안이 제출하는 시점에는 의회 투표를 거쳐야 한다는 점을 감안하세요. 만약에 제안서 관련 정보가 부족해서 부결되거나, 효력 없는 조건, 전체적으로 네트워크에게 효력이 없다면, 전체 본드 포스트는 (위와 같이) 잃어버립니다",
  "Bid": "비드",
  "Bid to join": "합류 지원",
  "Block details": "블록 디테일",
  "Bond": "본드",
  "Bond & Nominate": "본드 & 지명하다",
  "Bond & Validate": "본드 & 확인",
  "Bond more": "본드를 더하다",
  "Bond more funds": "추가적인 펀드를 본드하다",
  "Bonding Preferences": "선호하는 본딍",
  "Call a contract": "계약서를 콜하다",
  "Call results": "결과를 콜하다",
  "Cancel": "취소",
  "Cancel all": "다 취소",
  "Cancel selected": "선택한 취소",
  "Cancel slashes": "슬래시 취소",
  "Cancel this call hash": "트랜젝션을 취소하기",
  "Chain info": "체인 정보",
  "Chain specifications": "체인 시방서",
  "Change": "변경",
  "Change account password": "계정 비밀번호 변경",
  "Change controller account": "콘트롤러 계정을 바꾸다",
  "Change democracy delegation": "거버넌스 위임대상 변경",
  "Change reward destination": "보상 경로를 바꾸다",
  "Change session keys": "세션키를 바꾸다",
  "Change this account's password": "계정 비밀번호 변경",
  "Change validator preferences": "검사기의 선호를 바꾸다",
  "Changing the key only takes effect at the start of the next session. The input here is generates from the author_rotateKeys command": "키를 바꾸는 것은 다음 세션의 시작점에서만 시행합니다. author_rotateKeys 커맨드에서 생성되는 인프트이 발생합니다",
  "Chilled ({{count}})": "칠드 ({{count}})",
  "Chilled nominations ({{count}})": "칠드 지명 ({{count}})",
  "Claim": "청구",
  "Claim tokens": "토큰 청구",
  "Claim tokens...": "토큰 찾기...",
  "Clear Identity": "본인인증 지우기",
  "Clear all": "전체 지우기",
  "Clear expired democracy locks": "기한만료된 거버넌스 lock 없애기",
  "Close": "클로즈",
  "Close proposal": "제안을 클로즈하다",
  "Close tip": "팁을 클로즈하다",
  "Color": "색상",
  "Committee prime member, default voting": "위원회 프라임 멤버, 디폴트 투표",
  "Completed": "완료",
  "Confirm ABI removal": "ABI 제거 확인",
  "Confirm account removal": "계정 제거를 확인합니다",
  "Confirm address removal": "주소 제거를 확인합니다",
  "Confirm claim": "청구 확인",
  "Confirm code removal": "코드 제거를 확인합니다",
  "Confirm contract removal": "계약서 제거를 확인합니다",
  "Consider storing your account in a signer such as a browser extension, hardware device, QR-capable phone wallet (non-connected) or desktop application for optimal account security.": "최적의 계정 보안을 위해 브라우저 확장프로그램, 하드웨어 장치, QR지원 전화 월렛(연결되지 않은) 이나, 데스크탑 애플리케이션과 같은 서명수단에 계정을 저장하세요.",
  "Constants": "콘스턴트",
  "Constructors ({{count}})": "생성자들  {{count}})",
  "Continue": "계속",
  "Contracts": "계약서들",
  "Controller account": "콘트롤러 계정",
  "Conviction locks do overlap and is additive, meaning that funds locked during a previous vote can be locked again.": "컨빅션 록은 겹치며 부가적이다, 이어서 전 투표에서 잠긴 펀드는 또 다시 잠길 수 있습니다.",
  "Copy the above string and sign an Ethereum transaction with the account you used during the pre-sale in the wallet of your choice, using the string as the payload, and then paste the transaction signature object below": "위 문자열을 복붙하고 프리세일에 참가했던 이더리움 지갑으로 사인한 다음에, 사인한 디지털 서명값을 아래 오브젝트에 붙여주세요.",
  "Copy the following string and sign it with the Ethereum account you used during the pre-sale in the wallet of your choice, using the string as the payload, and then paste the transaction signature object below:": "이 문자열을 복붙하고 프리세일에 참가했던 이더리움 지갑으로 사인한 다음에, 사인한 디지털 서명값을 아래 오브젝트에 붙여주세요.",
  "Council": "위원회",
  "Council overview": "위원회 개요",
  "Create": "생성하기",
  "Create a backup file for this account": "이 계정의 백업파일 생성하기",
  "Create and backup account": "계정을 생성하고 백업하기",
  "Crypto not detected": "암호기 인식이 안 됩니다.",
  "Cryptography used to create this signature. It is auto-detected on valid signatures.": "이 서명은 암호 작성을 사용하여 만들었습니다. 유효한 서명에서 자연스럽게 인식됩니다.",
  "Current account nonce: {{accountNonce}}": "현재 계정 논스 {{accountNonce}}",
  "Current prime member, default voting": "현재 프라임 멤버, 디폴트 투표",
  "Current society head, exempt": "현재 사회 헤드, 면제",
  "Dark theme (experimental, work-in-progress)": "다크 테마",
  "Decimals": "소수",
  "Decimals decides the smallest unit of the token, which is 1/10^decimals": "소수는 토큰의 제일 작은 단위를 결정합니다, 1/10^ 소수 입니다.",
  "Delegate": "위임하기",
  "Delegate democracy vote": "내부 거버넌스 투표를 위임하기",
  "Delegate democracy votes": "다수의 내부 거버넌스 투표권을 위임하기",
  "Delete this custom example": "이 커스텀 예시를 삭제하세요",
  "Democracy overview": "민주주의 개요",
  "Denomination poll": "디노미네이션 투표",
  "Deploy": "디플로이",
  "Deploy a contract": "계약서를 디플로이하다",
  "Deposit": "입금하기",
  "Deregister this parachain": "파라체인 등록을 취소하다",
  "Derive account from pair": "비밀키를 통한 계정생성",
  "Derive account via derivation path": "파생경로를 통한 계정생성",
  "Details": "세부 사항",
  "Detection on the input string to determine if it is hex or non-hex.": "헥스인지 아니면 논헥스인지 구분하는 입력 문자열의 인식",
  "Determines what cryptography will be used to create this account. Note that to validate on Polkadot, the session account must use \"ed25519\".": "계정을 생성할 때 사용할 암호화 기법을 결정하세요. 주의: Polkadot 에서 검증 노드로서 블록에 사인을 하기 위해서는 세션계정이 \"ed25519\" 를 사용해야 합니다.",
  "Developer": "개발자",
  "Development": "개발 설정",
  "Dismiss all notifications": "모든 알림을 무시하다",
  "Dispatch": "디스패처스",
  "Display overview information for the selected validator, including blocks produced.": "선택된 검사기의 개요 정보를 디스플레이하다, 생산된 브록 포함해서",
  "Distinct stash and controller accounts are recommended to ensure fund security. You will be allowed to make the transaction, but take care to not tie up all funds, only use a portion of the available funds during this period.": "펀드 보안을 보장하기 위해 구분된 스태시 그리고 콘트롤러 계정을 사용하는 것을  추천합니다. 거래는 할 수 있습니다만, 펀드를 다 소진하지 않도록 유의해주세요, 이 기간 동안 사용이 가능한 펀드의 일부만 사용하기 바랍니다.",
  "Do not include a tip for the block author": "블록 작성자에게 팁을 포함하지 마세요",
  "Don't use a proxy for this call": "이 콜에 프록시를 사용하지 마세요",
  "Download": "다운로드",
  "Either approve or reject this call.": "이 트랜잭션을 승인하거나 거절하세요.",
  "Election of new council candidates": "새로운 의회 후보자를 선거합니다",
  "Enactment of the result of referendum {{id}}": "국민 투표 결과에 대한 제정",
  "Endorse": "지지",
  "Endorsements ({{count}})": "지지 ({{count}})",
  "Ensure that not all funds are locked, funds need to be available for fees.": "모든 자금들이 잠겨 있지 않도록 조치하세요, 수수료 처리 위해 자금이 항상 필요할 것입니다",
  "Ensure that the extension has accounts, some accounts are visible globally and available for this chain and that you gave the application permission to access accounts from the extension to use them.": "확장 프로그램에 계정이 있는지, 일부 계정이 공개적으로 노출되어 있는지, 이 블록체인에 사용가능 한지, 그리고 확장 프로그램을 통해 액세스할 수 있는 응용 프로그램 권한이 부여되었는지 확인하세요.",
  "Ensure that you utilized the \"Save\" functionality before using a generated address to receive funds. Without saving the address any funds and the associated seed any funds sent to it will be lost.": "생성된 주소를 사용하여 자금을 받기 전에 \"저장\" 기능을 활용했는지 확인하세요. 자금이 보관된 주소와 자금과 관련된 시드문구를 저장하지 않으면 생성된 주소로 보내진 자금이 손실 될 수 있습니다.",
  "Ensure you are using a strong password for proper account protection.": "적절한 계정 보호를 위해 강력한 암호를 사용하고 있는지 확인하세요.",
  "Enter the Asset ID of the token you want to manage.": "관리하고 싶은 토큰의 자산 ID를 입력하세요",
  "Enter the Asset ID of the token you want to transfer.": "이체하고 싶은 토큰의 자산 ID를 입력하세요",
  "Erroneous": "오류가 있는",
  "Evaluated {{count}} keys in {{elapsed}}s ({{avg}} keys/s)": "이벨류에이트 {{count}} 키 {{elapsed}}s ({{avg}} keys/s)",
  "Execute": "시행하다",
  "Execute anonymous scheduled task": "익명 예약 작업 실행",
  "Execute named scheduled task {{id}}": "지명된 예약 작업 실행",
  "Extensions": "익스텐션",
  "External": "외부의",
  "Extrinsic submission": "외적 제출",
  "Fast track": "패스트트랙",
  "Fast track proposal": "패스트트랙 제안",
  "Filter available candidates based on name, address or short account index.": "후보자들은 명칭, 주소, 혹은 단기 매도 계정으로 필터하세요",
  "For approvals outstanding approvers will be shown, for hashes that should be cancelled the first approver is required.": "승인요청을 할 때 외부 승인자들이 보여지고, 취소되어야 하는 해시의 경우 한 명의 승인자가 필요합니다.",
  "For final approvals, the actual full call data is required to execute the transaction": "최종 승인시, 트랜잭션을 실행하기 위해 실제 full call data가 필요합니다.",
  "For fund security, your session key should not match your stash key.": "보장 기금, 세션키는 스태시키랑 동일하면 안 됩니다.",
  "Forget": "잊다",
  "Forget this account": "이 계정을 잊어버리기",
  "Forget this address": "이 주소를 잊어버리기",
  "Forget this asset": "해당 자산을 무시하세요",
  "Forks": "포크",
  "Full Legal Name": "법정 이름",
  "Future versions of the web-only interface will drop support for non-external accounts, much like the IPFS version.": "향후 버전의 웹 전용 인터페이스는 IPFS 버전과 마찬가지로 비외부 계정에 대한 지원이 중단될 것입니다.",
  "General": "일반적인",
  "Generate {{lng}}/translation.json": "생성 {{lng}}/translation.json",
  "Genesis Hash": "제네시스 해시",
  "Genesis Hash refers to initial state of the chain, it cannot be changed once the chain is launched": "제네시스 해시는 체인의 초기 스테이트를 언급하며, 체인이 출시되면 바꿀 수 없습니다.",
  "Governance": "통치",
  "Grandpa": "할아버지",
  "Hash data": "해시 데이터",
  "I agree": "저는 동의합니다",
  "I'm Online": "저는 온라인 입니다",
  "If the delegated account is currently voting in a referendum, the delegating vote and conviction will be added.": "만약 위임 받은 계정이 레퍼렌덤 투표를 진행중이라면, 위임투표와 처벌이 추가됩니다.",
  "If the recipient account is new, the balance needs to be more than the existential deposit. Likewise if the sending account balance drops below the same value, the account will be removed from the state.": "만약 수취 계정이 새로 생긴 계정이라면, 이 계정의 잔액이 계정 유지를 위한 보증금보다 많아야 합니다. 마찬가지로 송금 계정의 잔액이 보증금보다 낮으면, 계정은 블록체인 상에서 제거 될 것입니다.",
  "If this proposal is passed, the changes will be applied via dispatch and the deposit returned.": "이 제안이 통과하면, 변경 사항은 디스패처스 통해서 적용될 예정이고 보증금은 반납합니다",
  "If you add several proxy accounts for the same proxy type (e.g 2 accounts set as proxy for Governance), then any of those 2 accounts will be able to perfom governance actions on behalf of the proxied account": "만약 프록시 유형에 대해 여러 개의 프록시 계정(예: 거버넌스 프록시로 설정된 2개의 계정)을 추가하면 해당 2개의 계정 중 하나라도 프록시 계정을 대신하여 거버넌스 작업을 수행할 수 있습니다.",
  "If you are moving accounts between applications, ensure that you use the correct type.": "만약 어플리케이션 간에 계정을 이동한다면, 정확한 타입의 정보를 사용했는지 확인하세요.",
  "If you have not claimed rewards straight after the end of the era, the validator is in the active set and you are seeing no rewards, this would mean that the reward payout transaction was made by another account on your behalf. Always check your favorite explorer to see any historic payouts made to your accounts.": "에라의 끝으로 보상을 바로 챙기지 않으면, 검사기는 액티브 세트에 남아있고 귀하는 아무 보상이 보이지 않으면, 보상 지불금 거래는 본인 대신 다른 계정으로 지불됐다는 뜻입니다. 본인의 계정 대상으로 납품된 과거 지불금을 제일 좋아하는 익스플로러에서 항상 확인 바랍니다.",
  "Image": "이미지",
  "Important notice": "중요 공지",
  "In calculating the election outcome, this prioritized vote ordering will be used to determine the final score for the candidates.": "선거 결과를 예측했을 때, 해당 우선순위 투표 정리를 사용하여 후보자들의 최종 점수를 결정하겠습니다.",
  "Inactive nominations ({{count}})": "활동하지 않은 지명 ({{count}})",
  "Include an optional tip for faster processing": "더 빠른 프로세싱 하기 위해 옵셔널 팁을 포함하세요",
  "Info": "정보",
  "Initializing connection": "연결 초기화",
  "Initiate account recovery": "계정 복구하기",
  "Initiate recovery for another": "다른 계정 복구하기",
  "Inject Keys": "키를 인젝트하다",
  "Inject session keys (advanced)": "세션키를 인젝트하다(어드밴스드)",
  "Injected": "거절됨",
  "It is recommended that you create/store your accounts securely and externally from the app. On {{yourBrowser}} the following browser extensions are available for use -": "앱에서 외부로부터 안전하도록 계정을 생성/저장 하는것이 좋습니다.  {{yourBrowser}} 에서는 다음과 같은 브라우저 확장기능을 사용할 수 있습니다. -",
  "Judge": "심사",
  "Keys from rotateKeys": "rotateKeys에서 키",
  "Known good": "양호",
  "Learn more...": "더 보기...",
  "Lifetime (# of blocks)": "일생 (# of blocks)",
  "Light theme (default)": "라이트 테마",
  "Loading": "로딩",
  "Locked funds (e.g. for staking) are counted.": "잠근 자금 (예를 들어 스테이킹) 을 세다",
  "Locked1x": "잠금1x",
  "Locked2x": "잠금2x",
  "Locked3x": "잠금3x",
  "Locked4x": "잠금4x",
  "Locked5x": "잠금5x",
  "Locked6x": "잠금6x",
  "Low quality": "낮은",
  "Make Transfer": "이체하기",
  "Make recoverable": "계정 복구하기",
  "Manage proxies": "프록시 설정 및 관리",
  "Manage your connection to Ledger S": "레저 S의 연결 상태를 관리하다",
  "Max, {{eras}} eras": "최대, {{eras}} 에라",
  "Median tip selected": "선택된 중간팁",
  "Message data": "메시지 데이터",
  "Message origin.": "메시지 원인",
  "Messages ({{count}})": "메시지들  ({{count}})",
  "Metadata": "메타데이터",
  "Metadata {{count}}": "메타데이터 {{count}}",
  "Mnemonic": "복구 문구",
  "Most profitable": "가장 수익성이 높은",
  "Most recent head data": "최신 헤드 데이터",
  "Motions": "모션",
  "Multiple council proposals could exist, both approval and rejection. Apply your vote to the correct council proposal (also available on council motions page)": "다양한 이사회 제안을을 존재할 수 있습니다, 동시에 찬성 및 반대. 정확한 이사회 제안에 투표를 하세요. (이사회 모션 페이지세도 확인할 수 있습니다)",
  "Multisig": "다중서명",
  "Multisig approval with hash (non-final approval)": "해시 멀티시그 승인 (최종이 아닌 승인)",
  "Multisig approval with hash (not message with call)": "해시를 이용한 멀티시그 승인 (콜을 함께한 메시지 아님)",
  "Multisig approvals": "다중서명 승인",
  "Multisig approvals pending": "다중서명 승인 중",
  "Multisig message with call (for final approval)": "해시를 이용한 멀티시그 승인 (콜을 함께한 메시지 아님)",
  "Multisig message with call (not approval with hash)": "콜과 멀티시그 메시지 (승인을 함께한 해쉬 아님)",
  "Mutates contract state": "계약서 스테이트를 변형하다",
  "My On-Chain Name": "나의 온체인 명칭",
  "My accounts": "나의 계정",
  "My contacts": "나의 주소록",
  "My stashes": "나의 스태시",
  "My validators": "나의 검사기들",
  "Name given to this account. You can change it at any point in the future.": "계정에 별명을 설정하세요. 별명은 언제든지 변경할 수 있습니다.",
  "Name given to this account. You can edit it. To use the account to validate or nominate, it is a good practice to append the function of the account in the name, e.g \"name_you_want - stash\".": "계정에 별명을 설정하세요. 언제든지 편집할 수 있습니다. 위임을 하거나 지명하려면, 계정에 \"계정명-리워드 보관\" 같은 명칭을 사용하는 것이 좋습니다.",
  "Name given to this multisig. You can edit it at any later point in time.": "다중서명에 명칭을 설정하세요. 명칭은 언제든지 편집할 수 있습니다.",
  "Name given to this proxied account. You can edit it at any later point in time.": "프록시 계정에 명칭을 설정하세요. 명칭은 언제든지 편집할 수 있습니다.",
  "Name of the network. It is only for display purposes.": "네트워크 명칭. 디스플레이 용도로만 사용합니다.",
  "Name your example": "예시의 명칭을 지어주세요",
  "Nay": "반대",
  "Nay {{count}}": "반대 {{count}}",
  "Nay, I cannot support this": "아니요 이것을 지지할 수 없습니다",
  "Nay, I do not approve": "아니요, 저는 승인하지 않습니다",
  "Nay, I do not support this": "아니요 이것을 지지하지 않습니다",
  "Network": "네트워크",
  "Network Name": "네트워크 명칭.",
  "Never execute JS snippets from untrusted sources.": "JS스니펫을 신뢰도가 없는 소스에서 절대로 실행하지 마세요",
  "New stake": "새로운 스테이크",
  "Next": "다음",
  "Next session": "다음 세션",
  "No": "아니요",
  "No active members": "현 멤버가 없습니다.",
  "No active proposals": "액티브 제안 없음",
  "No active referendums": "액티브 국민 투표 없음",
  "No active schedules": "액티브 스케쥴 없음",
  "No active validators found": "액티브 검사기를 찾을 수 없습니다",
  "No active validators to check": "확인할 액티브 검사기가 없습니다",
  "No approved proposals": "승인된 제안이 없습니다",
  "No assets found.": "자산을 찾을 수 없습니다",
  "No bids": "비드 없음",
  "No blocks available": "블록을 찾을 수 없습니다",
  "No candidates": "후보자 없음",
  "No candidates found": "후보자들을 못 찾았습니다",
  "No change": "변경 없음",
  "No change from the original 2017 sale definitions; will mean a total of 10 million DOT from genesis.": "오리지널 2017 세일 정의문에서 변동이 없습니다; 제네시스에서 총 10만DOT가 발생합니다",
  "No change from the original 2017 sale definitions; will mean a total of 10m DOT from genesis.": "오리지널 2017 세일 정의문에서 변동이 없습니다, 제네시스에서 총 10만DOT가 발생합니다",
  "No code hashes available": "코드 해시가 없음",
  "No committee proposals": "위원회 제언이 없습니다",
  "No contracts available": "계약서가 없음",
  "No council motions": "의회 모션이 없습니다",
  "No discretionary lock-voting is in place; all DOT used to vote counts the same.": "재량적인 록-투표는 따로 없습니다; 투표로 사용된 모든 DOT은 똑같습니다",
  "No documentation provided": "서류가 따로 제공하지 않습니다",
  "No events available": "이벤트를 찾을 수 없습니다",
  "No external proposal": "액티브 외부 제안 없음",
  "No funds staked yet. Bond funds to validate or nominate a validator": "아직 스테이크한 펀드이 없습니다. 인증할 펀드을 본드하거나 검사기를 지명하다",
  "No items": "아이템 없이",
  "No judgments": "평가 없음",
  "No logs available": "로그를 찾을 수 없습니다",
  "No matches found": "요청하신 정보를 찾을 수 없습니다.",
  "No members found": "멤버를 찾을 수 없습니다",
  "No open tips": "오픈 팁이 없습니다",
  "No pending era payouts from validators": "검사기로 보류 중인 시대 보증금 지급은 없습니다",
  "No pending extrinsics are in the queue": "큐에 미결 외적이 없습니다",
  "No pending payouts for your stashes": "스태시로 보류 중인 에라 지불금 없습니다",
  "No pending proposals": "미결 제안이 없습니다",
  "No runners up found": "차점자를 찾을 수 없습니다",
  "No sub identities set.": "보조 신원인증이 설정되지 않았습니다.",
  "No upgradable extensions found": "업그레이드 가능한 익스텐션을 찾을 수 없습니다.",
  "No waiting validators found": "대기하는 검사기를 찾을 수 없습니다",
  "Node info": "노드 정보",
  "Nominate": "지명하다",
  "Nominate Validators": "검사기를 지명하다",
  "Nominate selected": "선택된자를 지명하다",
  "Nominate validators": "검사기를 지명하다",
  "Nominating": "지명중",
  "Nominations ({{count}})": "지명({{count}})",
  "Nominator": "지명자",
  "Nominators ({{count}})": "지명자들({{count}})",
  "Nominators can be selected automatically based on the current on-chain conditions or supplied manually as selected from the list of all currently available validators. In both cases, your favorites appear for the selection.": "현재 온체인 조건 바탕으로 지명자들은 자동적으로 선택될 수 있고 현재 준비된 검사기들 중에서 수동적으로 부칠 수 있습니다. 두 경우에는, 선택 대상으로 페이버릿이 연출됩니다.",
  "Nominators can be selected manually from the list of all currently available validators.": "지명자들은 현재 준비된 검사기 리스트 중에서 수동적으로 선택될 수 있습니다",
  "Nominators can be selected manually from the list of all currently available validators. If you have set favorites these will appear for the selection.": "지명자들은 현재 준비된 검사기들 중에서 수동적으로 선택될 수 있습니다. 만약에 페이버릿에 설정했으면, 이것은 선택 대상으로 나옵니다",
  "Non-signature, non-hex data received from QR. Data contains \"{{sample}}\" instead of a hex-only signature. Please present the correct signature generated from the QR presented for submission.": "QR에서 받은 논-시그니처, 논 헥스 데이터. 헥스온리 서명 대신 \"{{sample}}\"이 데이터에 들어가 있습니다. 제출한 QR에세 생성한 정확한 서명을 전달하세요.",
  "Nonce": "논스",
  "None": "없음",
  "Normal transfer without keep-alive checks": "키프 얼라이브 체크 없이 정상적인 이체",
  "Not on-chain": "온-체인 아닙니다",
  "Not updated in the last block": "가장 최근 블록에서 업데이트가 되지 않았습니다",
  "Nothing queued for execution": "실행 지연 없음",
  "Of the beneficiary amount, at least {{bondPercentage}} would need to be put up as collateral. The maximum of this and the minimum bond will be used to secure the proposal, refundable if it passes.": "수령하는 금액에 대해, 최소{{bondPercentage}}가 담보물로 올려야 합니다. 관련 최대 그리고 최소 본드는 제안을 확보하는 용도로 사용됩니다, 통과하면 환불할 수 있습니다.",
  "Older versions of the contracts ABI cannot be used and will display an error indicating an invalid ABI when uploaded. Ensure you follow the Ink! instructions for updating if you are using an older version.": "계약서 ABI의 이전 버전은 사용할 수 없으며 업로드 시에는 효력 없는ABI 오류를 디스플레이 합니다. 이전 버전을 사용하는 경우에는 업데이트 할 때반드시 Ink! 설명서를 준수하기 바랍니다.",
  "Older versions of the contracts ABI cannot be used and will display an error indicating an invalid ABI when uploaded. Ensure you follow the Ink! or solang upgrade instructions if you are using an older version.": "계약서 ABI의 이전 버전은 사용할 수 없으며 업로드 시에는 효력 없는ABI 오류를 디스플레이 합니다. 이전 버전을 사용하는 경우에는 업데이트 할 때 반드시 Ink!혹은 솔랑 업그레이드 설명서를 준수하기 바랍니다.",
  "Once bonded, it wil need to be unlocked/withdrawn and will be locked for at least the bonding duration.": "보드를 진행했으면, 잠금을 풀리거나/인출해야 하고최소 본드 기간 동안은 계속 잠겨야 합니다",
  "Once transferred the amount will become available on the chain for use.": "이체 후 금액은 체인에서 사용이 가능합니다",
  "Once transferred the amount will become available on the parachain for use.": "이체 후에는 금액은 파라체인에서 사용이 가능할 것입니다",
  "Once transmitted the new selection will only take effect in 2 eras since the selection criteria for the next era was done at the end of the previous era. Until then, the nominations will show as inactive.": "다음 에라의 선정 기준은 전 에라 끝에서 정해졌으니 전송하고나서 새로운 셀렉션은 2에라에서만 효력 있습니다. 그때까지는, 지명은 액티브하지 않은 상태로 표시됩니다.",
  "Once transmitted the new selection will only take effect in 2 eras taking the new validator election cycle into account. Until then, the nominations will show as inactive.": "새로운 검사기 선거기간을 감안해서 새로운 셀렉션은 전송하고나서, 2에라에서만 효력적입니다. 그때까지는, 지명은 액티브하지 않은 상태로 표시될 것입니다",
  "One of more extensions has been detected in your browser, however no accounts has been injected.": "브라우저에 하나 이상의 확장 프로그램이 발견되었습니다. 어떤 계정도 설정되지 않았습니다.",
  "One of your available nomination accounts, keyed by the stash. The transaction will be sent from the controller.": "지명 가능한 계정 , 스태시에서 키하다. 거래는 콘트롤러에서 보냅니다.",
  "Online message": "온라인 메시지",
  "Only applicable if the proposal has already passed and is ready for dispatch.": "제안이 벌써 통과하고 디스패치 상태로 준비돼있는 경우에만 적용합니다",
  "Override any applicable values for the specific signed output. These will be used to construct and display the signed transaction.": "특수 서명된 결과에서 발생되는 적용하는 값을 중단하세요. 서명된 거래를 구축하고 디스플레이 용도로 사용합니다",
  "Override the default identity icon display with a specific theme": "특정 테마로 디폴트 아이덴티티 아이콘 디스플레이를 중단하다",
  "Override the default ss58 prefix for address generation": "주소 생성하기 위해 디폴트ss58 프리픽스를 중단하다.",
  "Oversubscribed": "신청이 초과되었습니다",
  "Oversubscribed nominations ({{count}})": "신청이 초과된 지명",
  "Owned": "보유중",
  "Parachains": "파라체인",
  "Parachains overview": "파라체인 개요",
  "Password are ignored for hex seed": "헥스시드 작업을 위해 암호를 무시하다",
  "Paste here the address of the contact you want to add to your address book.": "주소록에 추가할 대상의 주소를 붙여넣기 하세요.",
  "Paste the signed message into the field below. The placeholder text is there as a hint to what the message should look like:": "서명된 메세지를 입력란에 붙여넣기 하세요.  아래 미리보기 텍스트는 메세지가 어떻게 보여야하는지 힌트를 줍니다:",
  "Payment account": "지급 계정",
  "Payout": "지불금",
  "Payout all": "모두에게 지불하다",
  "Payout all stakers": "모든 스테이커에게 지불하다",
  "Payouts": "지불하다",
  "Payouts of rewards for a validator can be initiated by any account. This means that as soon as a validator or nominator requests a payout for an era, all the nominators for that validator will be rewarded. Each user does not need to claim individually and the suggestion is that validators should claim rewards for everybody as soon as an era ends.": "모든 계정은 검사기에게 보상금 지급을 실행할 수 있습니다. 검사기 혹은 지명자가 에라에 대한 지급을 요청하는 순간, 그 검사기의 지명자들은 다 보상을 받습니다. 각 사용자는 개인적으로 요구할 필요는 없고 제안은 검사기들은 에라가 끝나자마자 모두의 보상을 요구해야 합니다.",
  "Pending call hashes": "대기중인 콜 해시",
  "Please make sure to save this file in a secure location as it is required, together with your password, to restore your account.": "이 파일과 비밀번호를 반드시 안전한 위치에 저장하고, 계정 복구시 사용하세요.",
  "Please read these terms and conditions carefully. By submitting this statement, you are deemed to have accepted these Terms and Conditions. If you do not agree to these terms, please refrain from accessing or proceeding. You can also find them at:": "사용자 동의서를 유의하여 읽으세요. 이 동의란을 제출할 시, 당신은 읽은 사용자 동의서를 받아들인 것으로 간주됩니다. 만약 동의를 하지 않으신다면, 진행을 멈춰주세요. 동의서는 또 여기서 찾아볼 수 있습니다:",
  "Positive number": "양성",
  "Positive number between 1 and {{count}}": "1 에서{{count}} 양수",
  "Positive number between 1 and {{memberCount}}": "1에서{{memberCount}} 사이에 양수",
  "Positive number greater than or equal to {{nextFreeId}}": "양수는 크거나 같아요 {{nextFreeId}}",
  "Potential dispatch of referendum {{id}} (if passed)": "잠재적인 국민 투표 디스패치 {{id}} (통과될 경우)",
  "Pre-sale ethereum address": "프리세일에 참가한 이더리움 주소",
  "Prefix indicates the ss58 address format in this network, it is a number between 0 ~ 255 that describes the precise format of the bytes of the address": "프리픽스는 이 네트워크의 ss58 주소 종류를 표시하며, 0 부터 ~ 255 로 숫자이며  주소 바이트의 정확한 종류를 설명한다",
  "Preimage": "프리이미지",
  "Preparing QR for signing": "QR를 서명하기 위해 준비합니다",
  "Present the QR code containing the signature to the UI. Once scanned it will be submitted for on-chain processing and execution.": "서명이 포함되어있는 QR코드를 UI에게 전달하세요. 스캔 후에는 온-체인 프로세싱 및 실행 대상으로 제출합니다",
  "Prev": "이전",
  "Produced blocks": "생산된 블록",
  "Proposal can either be to approve or reject this spend. One approved, the change is applied by either removing the proposal or scheduling payout.": "지출에서는 제안은 승인하거나 부결합니다. 승인되면, 변동은 제안을 아니면 스케쥴된 지급금을 제거합니다",
  "Proposals": "제안서",
  "Proposals ({{count}})": "제안({{count}})",
  "Propose": "제안",
  "Propose a committee motion": "위원회에 동의를 제안하다",
  "Propose a council motion": "의회의 동의 제안",
  "Propose external": "외부의 제안",
  "Propose external (majority)": "외부의 제안 (다수)",
  "Propose motion": "모션을 제안하다",
  "Propose tip": "팁을 제안합니다",
  "Provide judgement": "평가 제공",
  "Provide the account QR from the module/external application for scanning. Once detected as valid, you will be taken to the next step to add the account to your list.": "모듈/외부 어플리케이션을 통해 계정의 QR코드를 스캔하세요. 계정 검증이 유효하다면 다음 단계로 넘어가 이 계정을 주소록에 추가할 수 있습니다.",
  "Proxied": "프록시 된",
  "Proxied account has no owned proxies": "프록시 된 계정에 소유하고 있는 프록시가 없음",
  "Proxy overview": "프록시 개요",
  "Query Ledger": "Ledger 조회",
  "RPC calls": "RPC 콜",
  "Random": "무작위",
  "Raw seed": "시드 문구",
  "Raw storage": "물리적 스토리지",
  "Read": "읽다",
  "Reasonable": "적합한",
  "Reassign": "재할당",
  "Redeem": "가져오기",
  "Register": "등록하다",
  "Register Asset": "자산을 등록합니다",
  "Register a parachain": "파라체인을 등록하다",
  "Register an Asset": "한 자산을 등록합니다",
  "Register identity": "신원 인증/등록하기",
  "Register sub-identities": "보조 신원 등록하기",
  "Register the vote for or against the proposal.": "제안에 대해 찬성 혹은 반대하는 투표를 등록합니다",
  "Rejection proposal to council": "제안 반대를 의회에",
  "Rejections": "부결",
  "Remove": "제거하기",
  "Remove ABI": "ABI를 제거하기",
  "Remove item": "아이템을 제거하다",
  "Remove sub": "제거하기",
  "Renomination required ({{count}})": "재지명 필요함 ({{count}})",
  "Reset": "재설정",
  "Restore": "복구하기",
  "Restore JSON": "JSON으로 복구하기",
  "Retrieving data": "데이터 검색",
  "Retrieving info for all applicable eras, this will take some time": "해당되는 시대의 정보를 취합중입니다, 시간이 좀 걸릴 수 있습니다",
  "Retrieving info for last {{numEras}} eras, this will take some time": "전 {{numEras}} 시대의 정보를 취합중입니다, 시간이 좀 걸릴 수 있습니다",
  "Retrieving info for the selected eras, this will take some time": "해당되는 에라의 정보를 취합중입니다, 시간이 좀 걸릴 수 있습니다",
  "Retrieving sub-identities": "보조 신원 인증 중",
  "Retrieving totals...": "토털을 검색중입니다",
  "Revert": "뒤돌림",
  "Revert pending slashes": "미결 슬래시를 뒤돌리다",
  "Rewards (once paid) can be deposited to either the stash or controller, with different effects.": "보상은 (지급 후) 스태시 혹은 콘트롤러로 예금할 수 있습니다, 다른 효력이 보입니다.",
  "Save": "저장하기",
  "Save & Reload": "저장하고 & 다시 로드",
  "Save delegation": "위임 저장하기",
  "Save snippet to local storage": "스니펫을 로컬 보관함에 저장합니다",
  "Save the type definitions for your custom structures as key-value pairs in a valid JSON file. The key should be the name of your custom structure and the value an object containing your type definitions.": "유효한 JSON 파일에 커스텀 스트럭쳐의 종류정의를 키 값 페어로 저장하세요. 키는 커스텀 스트럭쳐의 명칭이랑 동일해야 하며 그리고 값은 종류정의를 포함한 오브젝트로 하세요.",
  "Save this backup file in a secure location. Additionally, the password associated with this account is needed together with this backup file in order to restore your account.": "백업 파일을 안전한 장소에 보관하세요. 이 계정과 관련된 비밀번호 및 이 백업 파일이 있어야 계정을 복구할 수 있습니다.",
  "Saved": "저장됨",
  "Scan Signature Qr": "스캔 시그너쳐 QR",
  "Scan the QR code with your QR scanner. Once approved, you will be required to present the signed QR back to the UI for submission.": "QR코드를 QR 스캐너로 스캔하세요. 승인 후, 서명된 QR를 UI 제출 대상으로 전달해주세요",
  "Search for": "검색하기",
  "Second": "찬성",
  "Second proposal": "제안 찬성",
  "Seconding a proposal that indicates your backing for the proposal. Proposals with greater interest moves up the queue for potential next referendums.": "제안을 찬성하면 그 제안의 지원을 표시하는 것입니다. 관심을 더 많이 받은 제안들은 잠재적인 다음 국민 투표에서 우선권을 얻습니다.",
  "Seconds ({{count}})": "찬성 ({{count}})",
  "Select a contact or paste the address you want to send funds to.": "자산을 보낼 연락처를 선택하거나 주소를 부치세요",
  "Select and order council candidates you wish to vote for.": "투표하고 싶은 의회 후보자들을 선택하고 순서로 정리해주세요",
  "Select best": "베스트를 선택하다",
  "Select example": "예시를 선택하세요",
  "Select targets manually (no auto-selection based on current profitability)": "수동적으로 타겟을 선택한다 (핸재의 수익성에 대한 오토 셀렉션이 없음)",
  "Select the JSON key file that was downloaded when you created the account. This JSON file contains your private key encrypted with your password.": "계정 생성시 다운로드 된 JSON key 파일을 선택하세요. 이 JSON 파일은 당신의 비밀번호를 암호화한 개인 키가 포함되어 있습니다.",
  "Select the account to use for this action.": "이 액션을 실행하기 위해 계정을 선택하세요",
  "Select the account you wish close the proposal with.": "제안을 클로즈하고 싶은 계정을 선택하세요",
  "Select the account you wish to close from.": "마감하고 싶은 계정을 선택하사요",
  "Select the account you wish to make the proposal with.": "제안을 내고 싶은 계정을를 선택하세요",
  "Select the account you wish to recover into this account.": "이 계정으로 복구할 계정을 선택하십시오",
  "Select the account you wish to second with. This will lock your funds until the proposal is either approved or rejected": "어떤 계정으로 찬성하고 싶은지 선택해주세요. 이 행동은 제안이 허가되거나 부결될 때까지 펀드는 잠깁니다",
  "Select the account you wish to submit for candidacy.": "입후보 제출을 위해 계정을 선택해주세요",
  "Select the account you wish to submit the proposal from.": "제안을 보내고 싶은 계정을 선택하세요",
  "Select the account you wish to submit the tip from.": "팁을 제안하고 싶은 계정을 선택하세요",
  "Select the account you wish to vote with. You can approve \"aye\" or deny \"nay\" the proposal.": "투표하고 싶은 계정을 선택하세요. 제안을 “찬성”하거나 “반대”라고 하면 됩니다",
  "Select the council account you wish to use to make the proposal.": "어떤 의회 계정 통해서 제안을 하고 싶은지 선택해주세요",
  "Select the remote endpoint, either from the dropdown on manual entered via the custom toggle": "원격 끝점을 선택하세요, 커스텀 토글에서 들어간 수동의 드롭다운 통해서",
  "Send": "전송하기",
  "Send funds": "자금 전송하기",
  "Send funds from this account": "이 계정에서 자금 전송하기",
  "Send funds to this address": "이 계정에 자금 전송하기",
  "Send to council": "의회로 보내기",
  "Sending transaction": "거래를 보내는 중",
  "Session Key": "세션 키",
  "Set Identity": "신원 설정하기",
  "Set Session Key": "세션 키를 설정하다",
  "Set Subs": "보조 신원 설정하기",
  "Set controller": "콘트롤러를 설정하다",
  "Set nominees": "후보를 지명하다",
  "Set on-chain identity": "온체인 신원 설정하기",
  "Set on-chain sub-identities": "온체인 보조 신원 설정하기",
  "Set reward destination": "보상 경로를 설정하다",
  "Set sudo key": "수도키를 설정하다",
  "Set to 0 to make transaction immortal": "거래를 불호 하기 위해 0으로 마쳐주세요",
  "Set validator preferences": "검사기 취향을 설정하다",
  "Settings": "설정",
  "Setup Nominator {{step}}/{{NUM_STEPS}}": "지명자를 설정하다 {{step}}/{{NUM_STEPS}}",
  "Setup Validator {{step}}/{{NUM_STEPS}}": "검사기를 설정하다 {{step}}/{{NUM_STEPS}}",
  "Setup account as recoverable": "복구가능한 계정으로 설정하기",
  "Should the search be case sensitive, e.g if you select \"no\" your search for \"Some\" may return addresses containing \"somE\" or \"sOme\"...": "검색 시, 대소문자 구분에 유의하세요. 예를 들어 \"no\"를 선택 시, \"Some\"을 검색했을 때, \"somE\" 이나 \"sOme\"이 포함되어 검색될 수 있습니다.",
  "Show address on hardware device": "하드웨어 장치의 주소 보이기",
  "Sign (no submission)": "서명 (제출 없이)",
  "Sign and Submit": "서명하고 제출한다",
  "Sign for multisig": "멀트시그 위해 서명한다",
  "Sign message": "메시지를 서명하다",
  "Sign via Qr": "QR통해서 서명한다",
  "Sign via {{hardwareType}}": "{{hardwareType}} 통해서 서명한다",
  "Signed transaction": "서명된 거래",
  "Since the multisig function like any other account, once created it is available for selection anywhere accounts are used and needs to be funded before use.": "다중서명 기능은 다른 계정과 마찬가지로 가능하기 때문에 일단 생성되면 모든 계정을 사용할 수 있으며, 사용하기 전에 잔고가 충분해야 합니다.",
  "Since this transaction deals with funding, the stash account will be used.": "이번 거래는 펀드랑 관련되어서, 스태시 계정을 사용합니다",
  "Skeptics": "회의론자들",
  "Slashed": "슬래시",
  "Slashed in era {{eras}}": "에라에서 슬래시{{eras}}",
  "Slashes": "슬래시",
  "Slashes ({{count}})": "슬래시 ({{count}})",
  "Society": "소사이어티",
  "Society overview": "사회 개요",
  "Soft derivation paths are not allowed on ed25519": "ed25519에서는 소프트 데리베이션 경로를 허용하지 않습니다",
  "Specific payment account": "특수한 지급 계정",
  "Specified payment account": "명시된 지급 계정",
  "Specify the user account to use for this contract call. And fees will be deducted from this account.": "해당 계약서 콜 관련하여 어떤 사용자 계정을 사용해야 하는지 지정해주세요. 그리고 수수료는 해당 계정에서 공제될 예정입니다.",
  "Specify the user account to use for this deployment. Any fees will be deducted from this account.": "해당 디플로이멘트 관련하여 어떤 사용자 계정을 사용해야 하는 지정해주세요. 그리고 수수료는 해당 계정에서 공제될 예정입니다",
  "Split of 1,000x from the original sale; will mean a total of 10b DOT from genesis. Apparent DOT price would be 1000x lower.": "오리지널 세일에서 1,000x스플리트; 제네시스에서 총 10b DOT 발생합니다. 예측했던 DOT 가격은 1,000x 낮다",
  "Split of 1000x": "1000x 스플리트",
  "Split of 1000x from the original sale; will mean a total of 10 billion DOT from genesis. Apparent DOT price would be 1000x lower and apparent account balances 1000x higher.": "오리지널 세일에서 1,000x스플리트; 제네시스에서 총 10b DOT 발생합니다. 예측했던 DOT 가격은 1,000x 낮아지면서 예측했던 계정  잔고는1000x 높아집니다",
  "Split of 100x": "100x 스플리트",
  "Split of 100x from the original sale; will mean a total of 1 billion DOT from genesis. Apparent DOT price would be 100x lower and apparent account balances 100x higher.": "오리지널 세일에서 100x 스플리트, 제네시스에서 총 1b DOT 발생합니다. 예측했던 DOT 가격은 100x 낮으면서 예측했던 계정 잔고는100x 높아집니다",
  "Split of 100x from the original sale; will mean a total of 1b DOT from genesis. Apparent DOT price would be 100x lower.": "오리지널 세일에서 100x스플리트; 제네시스에서 총 1b DOT 발생합니다. 예측했던DOT 가격은 1,00x 낮아집니다.",
  "Split of 10x": "10x 스플리트",
  "Split of 10x from the original sale; will mean a total of 100 million DOT from genesis. Apparent DOT price would be 10x lower and apparent account balances 10x higher.": "오리지널 세일에서 10x 스플리트, 제네시스에서 총 1억 DOT 발생합니다. 예측했던 DOT 가격은 10x 낮아지면서 예측했던 계정 잔고는10x 높아집니다",
  "Split of 10x from the original sale; will mean a total of 100m DOT from genesis. Apparent DOT price would be 10x lower.": "오리지널 세일에서 10x 스플리트, 제네시스에서 총 100mn DOT 발생합니다. 예측했던 DOT 가격은 10x 낮아집니다.",
  "Staking overview": "스테이킹 개요",
  "Start generation": "생성 하기",
  "Start of a new staking era {{id}}": "새로운 스테이킹 에라 시작",
  "Start of a new staking session {{id}}": "새로운 스테이킹 세션 시작{{id}}",
  "Start of next membership challenge period": "다음 회원 도전 기간 시작",
  "Start of next spending period": "다음 지출 기간 시작",
  "Start of the next referendum voting period": "다음 국민 투표 기간 시작",
  "Start recovery": "복구 시작하기",
  "Stash": "스태시",
  "Stash account (do not increase the amount at stake)": "스태시 계정 (스테이크에 걸려있는 수량을 늘리지 않습니다)",
  "Stash account (increase the amount at stake)": "스태시 계정 (스테이크에 걸려있는 수량을 높입니다)",
  "Stop": "멈추다",
  "Stop generation": "생성 중단",
  "Storage": "스토리지",
  "Submit": "제출",
  "Submit (no signature)": "제출 (서명 없이)",
  "Submit RPC call": "RPC 콜을 제출하다",
  "Submit Sudo": "수도를 제출합니다",
  "Submit Sudo Unchecked": "점검하지 않은 수도를 제출하기",
  "Submit Transaction": "거래를 제출합니다",
  "Submit Unsigned": "무기명으로 제출합니다",
  "Submit bid": "비드를 제출하다",
  "Submit candidacy": "입후보 제출",
  "Submit key": "키를 제출하다",
  "Submit preimage": "프리이미지를 제출",
  "Submit proposal": "제안서를 제출합니다",
  "Submit signed extrinsic": "외적 서명을 제출하다",
  "Submit tip": "팁을 제출합니다",
  "Submit tip endorsement": "팁 지지를 제출합니다",
  "Submit tip request": "팁 요청을 제출합니다",
  "Submit treasury proposal": "자금 제안서를 제출합니다",
  "Submit your council candidacy": "귀하의 의회의  입후보 제출",
  "Sudo access": "수도 접속",
  "Sudo key": "Sudo 키",
  "Supply a backed-up JSON file, encrypted with your account-specific password.": "계정별 비밀번호로 암호화된 JSON 백업 파일을 제공하세요.",
  "Swap to a non-executing approval type, with subsequent calls providing the actual call data.": "실제 call 데이터를 제공하는 후속 call을 통해 실행되지 않은 승인 타입으로 전환하세요.",
  "Switch": "스위치",
  "Targets": "타겟",
  "Tech. committee": "기술 위원회",
  "Technical committee": "기술 위원회",
  "Test account": "테스트 계정",
  "The ABI for the WASM code. The ABI is required and stored for future operations such as sending messages.": "WASM코드의 ABI.  ABI는 필수적이고 메시지 보내는 향후 작업을 위해 보관합니다.",
  "The RPC node can be selected from the pre-defined list or manually entered, depending on the chain you wish to connect to.": "RPC 노드는 표준 사전 정의에서 선택하거나 수동으로 입력하고, 연결하고 싶은 체인에 따라 다릅니다",
  "The Threshold must be a positive number": "스레숄드은 양성이어야 합니다",
  "The Threshold must lower than 11": "스레숄드은 11보다 더 적어야 합니다",
  "The UI puts a limit of 40 payouts at a time, where each payout is a single validator for a single era.": "UI는 한번에 40지급으로 제한합니다, 각 지급은 하나의 사대에서 하나의 검사기",
  "The account password as specified when creating the account. This is used to encrypt the backup file and subsequently decrypt it when restoring the account.": "계정 생성 시, 비밀번호를 지정해야 합니다. 이 비밀번호는 계정을 복구할 때, 백업 파일을 암호화 하거나 암호화 해제시 사용됩니다.",
  "The account that signed the input": "입력을 서명한 계정",
  "The account that will receive the funds": "자금을 받을 계정",
  "The account to which the proposed balance will be transferred if approved": "제안된 잔고가 승인되면 이체하는 계정",
  "The account to which the tip will be transferred if approved": "제안된 팁이 승인되면 이체하는 계정",
  "The account type (derivation) to use": "사용할 계정 종류 (데리베이션)",
  "The account type that you wish to create. This is the top-level derivation.": "만들 싶은 계정 종류. 이것은 1단계 데리베이션이다",
  "The account you want to claim to.": "토큰을 청구할 계정",
  "The account you want to register the preimage from": "프리이미지를 등록하고 싶은 계정",
  "The account you want to register the proposal from": "제안을 등록하고 싶은 계정",
  "The account you will send funds from.": "펀드를 보낼 계정",
  "The account's password specified at the creation of this account.": "계정을 만든 시점에서 계정의 암호를 지정됩니다",
  "The actual JSONRPC module and function to make a call to.": "콜을 할 실제JSONRPC 모듈 및 기능",
  "The actual account you wish to submit the bid with": "비드를 실제로 제출하고 싶은 계정",
  "The actual fully constructed signed output. This can be used for submission via other channels.": "실제 전체적으로 구축된 결과물. 다른 경로 통해서 제출이 가능합니다",
  "The actual proposal to make, based on the selected call and parameters thereof.": "실제로 낼 제안, 선택된 콜 및 파라미터에 따라",
  "The address for the deployed contract instance.": "디플로이드된 계약서 인스턴스의 주소",
  "The address index (derivation on account) to use": "사용하고 싶은 주소 인덱스 (계정에 있는 데리베이션)",
  "The address index on the account that you wish to add. This is the second-level derivation.": "추가하고 싶은 계정에 있는 주소 인덱스. 이것은 2단계 데리베이션 입니다.",
  "The address that has previously setup a proxy to one of the accounts that you control.": "사용자의 계정 중, 이전에 프록시로 설정된 계정",
  "The address that you have a valid proxy setup for.": "프록시 설정이 승인된 사용자 계정",
  "The address to vote from (must be a member)": "주소에서 투표하기 (멤버 조건 필수)",
  "The addresses that are able to approve multisig transactions. You can select up to {{maxHelpers}} trusted addresses.": "다중서명을 승인할 수 있는 주소. 사용자는 {{maxHelpers}}로 신뢰할 수 있는 주소를 선택할 수 있습니다.",
  "The addresses that are able to help in recovery. You can select up to {{maxHelpers}} trusted helpers.": "계정 복구를 도와줄 수 있는 주소. 사용자는 {{maxHelpers}}로 신뢰할 수 있는 주소를 선택할 수 있습니다.",
  "The allotted endowment for this contract, i.e. the amount transferred to the contract upon instantiation.": "해당 계약서의 할당될 기부금. i.e. 인스턴스화 시에 계약서로부터 이체될 금액",
  "The allotted value for this contract, i.e. the amount transferred to the contract as part of this call.": "해당 계약서 할당한 가치. i.e. 해당 콜에 일부로서 계약서에 이체되는 금액",
  "The amount of funds to unbond, this is adjusted using the bonded funds on the stash account.": "언본드할 펀드 수, 이것은 스태시 계정에다가 본드 펀드를 적용하면서 수정합니다",
  "The amount placed at-stake should allow some free funds for future transactions.": "스테이크한 금액은 미래 거래를 하기 위해 허용합니다",
  "The amount placed at-stake should be no more that 95% of your available amount to protect against slashing events.": "위태로운 금액 슬래싱 이벤트를 보호하기 위해 95% 이상의 가용 자금을 초과하지 말아야 합니다",
  "The amount placed at-stake should not be your full available available amount to allow for transaction fees.": "수수료를 처리하기 위해 위태로운 금액은 전 가용 펀드이면 안 됩니다",
  "The amount reserved to store this image": "이미지를 저장하기 위해 예약된 공간",
  "The amount that is associated with this vote. This value is is locked for the duration of the vote.": "투표 연관된 금액. 이 값은 투표 기간 동안 고정되었습니다",
  "The amount that will be allocated from the treasury pot": "자금 포트에서 할부하는 금액",
  "The amount that will be used on a per-validator basis to calculate profits for that validator.": "수익을 계산하기 위해 검사기당 기준 금액",
  "The amount this total can be reduced by to change the referendum outcome. This assumes changes to the convictions of the existing votes, with no additional turnout.": "국민 투표의 결과를 바꾸기 위해 총계에서 일부 액수를 줄일수 있는 정도. 기준 투표의 컨빅션의 수정사항을 추정하고, 그리고 추가적인 투표율 없는 경우.",
  "The amount this total should be increased by to change the referendum outcome. This assumes additional turnout with new votes at 1x conviction.": "국민 투표의 결과를 바꾸기 위해 총계의 일부 액수를 늘릴수 있는 정도. 1x 컨비션의 새로운 투표에다가 더한 추가적인 투표율을 추정합니다.",
  "The amount to allocate and the conviction that will be applied to all votes made on a referendum.": "총선거에서 적용될 모든 투표권 할당분과 처벌분",
  "The amount to associate with your bid, should be less than the pot.": "비드에 연상될 금액, 포트보다 적어야 합니다.",
  "The amount to tie to your bid. The lowest bidder moves forward.": "비드에 연결된 금액, 제일 적게 비드하는 분은 앞서나갑니다",
  "The associated deposit for this proposal should be more then the minimum on-chain deposit required. It will be locked until the proposal passes.": "제안의 관련된 보증금은 최소 필요한 온체인 보증금보다 더 커야 합니다. 제안이 통과할 때까지 잠깁니다.",
  "The auto-selection is done on the current profitability of the validators taking your favorites into account. It is adjusted based on the commission and current range of backing for the validator. The calculation may and will change over time, so it is rather a selection based on the current state of the network, not a predictor of future profitability.": "오토 셀력션은 패이버릿 감안하면서 현재 검사기의 수익성으로 합니다. 수수료 및  검사기의 지원 범위로 구성합니다. 시간이 지나면 이 계산은 변경될 수 있습니다만, 현재 네트워크 상태에 대한 설력션이며, 미래 수익성에 대한 예측 변수가 아닙니다",
  "The balance associated with the vote will be locked as per the conviction specified and will not be available for transfer during this period.": "투표에 연관된 잔고는 명시된 컨빅션에 따라 잠기고 이 기간 동안 이체가 불가능합니다",
  "The beneficiary will have access to the transferred fees when the transaction is included in a block.": "트랜잭션이 블록에 포함될 때, 블록 생성자와 이해관계자는 전송 수수료를 받을 수 있습니다.",
  "The beneficiary will receive the full amount if the proposal passes.": "제안이 통과되면 수령인은 전체 금액을 받습니다",
  "The beneficiary will received the tip as approved by council members.": "수령인 의회멤버들이 승인한 팁을 받을 예정입니다",
  "The blake2b 256-bit hash of the actual input data.": "실제 입력 데이터에서 blake2b 256-비트 해시",
  "The bond that is reserved": "예약된 본드",
  "The bond will be reserved for the duration of your candidacy and membership.": "해당 본드는 귀하의 입후보 및 회원권 기간 동안 보관합니다",
  "The bonded amount is less than the minimum bond amount of {{existentialDeposit}}": "본드 액수는 최소 본드 액수 보다 더 적습니다 {{existentialDeposit}}",
  "The bonding duration for any staked funds. After this period needs to be withdrawn.": "스테이크 펀드에 대한 본드 기간. 이 기간이 지나면 인출해야 합니다",
  "The bonding duration for any staked funds. Needs to be unlocked and withdrawn to become available.": "스테이크 자금의 본드 기간. 풀리고 인출해야 합니다",
  "The calculated storage costs based on the size and the per-bytes fee.": "보관 비용은 사이즈 및 바이트당 수수료를 감안하면서 계산합니다",
  "The call data for this transaction matching the hash. Once sent, the multisig will be executed against this.": "해시와 일치하는 트랜잭션의 call 데이터. 콜 데이터가 보내지면, 이에 대한 다중서명이 실행됩니다.",
  "The call data that can be supplied to a final call to multi approvals": "멀티승인 최종 콜에게 제공하는 콜 데이터",
  "The call hash from the list of available and unapproved calls.": "사용 가능한 call 과 승인되지 않은 call 목록의 call 해시.",
  "The call hashes that have not been executed as of yet.": "아직 실행되지 않은 call 해시.",
  "The code hash for the on-chain deployed code.": "온체인 디플로이드 코드의 코드 해시",
  "The code is not recognized as being in valid WASM format": "코드는 유효한 WASM 종류로 인식 되지 않습니다.",
  "The codeHash is not a valid hex hash": "코드 해시는 유효한 헥스 해시가 아닙니다.",
  "The color used to distinguish this network with others, use color code with 3 or 6 digits, like \"#FFF\" or \"#111111\"": "이 네트워크를 다른 네트워크들이랑 차별하는 색상, 색상 코드를 3가지 아니면 6가지 숫자로 적용하세요, 예시 \"#FFF\" 아니며\"#111111\"",
  "The commission is deducted from all rewards before the remainder is split with nominators.": "보상에서 수수료를 공제하고 나머지는 검사기 중에서 나눕니다",
  "The committee account that will apply the close for the current round.": "현재 라운드에 마무리 클로즈할 위원회 계정",
  "The compiled WASM for the contract that you wish to deploy. Each unique code blob will be attached with a code hash that can be used to create new instances.": "여기는 본인이 디플로이하고 싶은 계약서를 모아 놓은WASM를 확인할 수 있습니다. 각 고유한 코드 블롭은 새로운 인스턴스를 만들 수 있는 코드 해시랑 첨부될 예정입니다.",
  "The compiled runtime WASM for the parachain you wish to register.": "등록하고 싶은 파라체인의 합계한 실행 시간 WASM",
  "The compiled runtime WASM for this parachain.": "해당 파라체인의 합계한 실행 시간 WASM",
  "The controller does no have sufficient funds available to cover transaction fees. Ensure that a funded controller is used.": "콘트롤러는 거래 수수료를 처리할 수 있는 충분한 펀드가 없습니다. 반드시 적립되어 있는 콘트롤럴를 사용하세요",
  "The controller is the account that is be used to control any nominating or validating actions. I will sign this transaction.": "콘트롤러는 지명 혹은 승인하는 행동을 관리하는 계정입니다. 이 거래를 승인합니다.",
  "The controller is the account that will be used to control any nominating or validating actions. Should not match another stash or controller.": "콘트롤러는 지명 혹은 승인하는 행동을 관리하는 계정입니다. 이 거래를 승인합니다. 다른 스태시 혹은 콘트롤러랑 동일하면 안 됩니다",
  "The conviction that will be used for each delegated vote.": "각각의 위임된 투표에 사용될 처벌분",
  "The conviction to use for this vote, with an appropriate lock period.": "투표에 사용할 컨빅션, 적합한 잠금 기간이랑 함께",
  "The council account for the proposal. The selection is filtered by the current members.": "제안을 위한 의회 계정. 현재 멤버들이 선정을 필터합니다",
  "The council account for this vote. The selection is filtered by the current members.": "의회는 이 투표를 차지합니다. 현재 멤버들이 선정을 필터합니다",
  "The council account that will apply the close for the current round.": "현재 라운드에서 해당 의회의 계정은 클로즈를 적용하겠습니다",
  "The council member that is proposing this, submission equates to an \"aye\" vote.": "이것을 제안하는 의회멤버, 제출은 “네”투표와 동일합니다",
  "The council proposal to make the vote on": "의회 제안을 투표하는",
  "The data that was signed. This is used in combination with the signature for the verification. It can either be hex or a string.": "서명된 데이터. 이것은 증명 용도로 서명이랑 조합으로 사용합니다. 헥스 혹은 스트링이 될 수 있습니다",
  "The delay between vouching and the availability of the recovered account.": "복구된 계정의 확인 검증과 활성화 시 까지의 지연.",
  "The delay period to apply in blocks": "블록에 적용하는 지연 기간",
  "The deployment constructor information for this contract, as provided by the ABI.": "WASM가 예전에 디플로이한 계약서. 내부적으로는 코드 해시로 인정되고, 만들거나 첨부합니다",
  "The deposit is below the {{minimum}} minimum required for the proposal to be evaluated": "보증금은 최소 검토받아야할 제안의 필요한 것보다 {{minimum}} 적습니다",
  "The deposit of {{deposit}} will be reserved until the proposal is completed": "보증금은 {{deposit}} 제안이 완료될 대까지 예약하겠습니다",
  "The derivation path allows you to create different accounts from the same base mnemonic.": "동일한 복구 문구로 다른계정을 생성할 수 있도록 승인하는 파생 경로.",
  "The desired threshold. Here set to a default of 50%+1, as applicable for general proposals.": "희망했던 스레숄드. 여기서는 디폴트가50%+1로 설정되었습니다, 일반적인 제안에 적용 방식에 따라",
  "The destination account for any payments as either a nominator or validator": "지명자 혹은 승인자로서 지급금에 목적지 계정",
  "The details of the transaction including the type, the description (as available from the chain metadata) as well as any parameters and fee estimations (as available) for the specific type of call.": "거래의 디테일, 종류, 설명 (체인 메터데이터랑 같이) 그리고 어떠한 파라머터 그리고 예상 수수료 (있다면) 특수한 콜 종류",
  "The elected validator list that did not get selected by the Phragmen algorithm for this era. However they may be selected in the future.": "선출된 검사기 리스틑는 이번 사대에서 phragmen알고리즘에게 선택받지 않았습니다. 하지만 미래에 선택 받을 수 있습니다.",
  "The email address associated with this identity.": "이메일 주소는 이 신원과 연관되어 있습니다.",
  "The existing account password as specified when this account was created or when it was last changed.": "이 비밀번호는 계정 생성 시, 혹은 마지막으로 수정되었을 때 지정했던 비밀번호와 동일합니다.",
  "The external proposal to send to the technical committee": "기술 위원회에게 보내는 외부 제안",
  "The final recipient balance is less or equal to {{existentialDeposit}} (the existential amount) and will not be reflected": "최종 수령인 잔고는 적거나 같으며 {{existentialDeposit}} (존재 금액)",
  "The full account balance to be transferred, minus the transaction fees": "이체할 전체 계정 잔고, 수수료를 제외한",
  "The funds will only be available for withdrawal after the unbonding period, however will not be part of the staked amount after the next validator election. You can follow the unlock countdown in the UI.": "언본딩 기간이 지나야 펀드를 인출할 수 있습니다, 다음 검사기 선거가 지내야 스테이크 금액에 합성합니다. UI에서  카운트다운 해제를 볼 수 있습니다",
  "The hash for the proposal this vote applies to": "투표가 적용되는 제안의 해쉬",
  "The hash of the preimage for the proposal as previously submitted or intended.": "예전에 제출했거나 의도했던 제안의 프리이미지 해시",
  "The hash of the proposal image, either already submitted or valid for the specific call.": "제안 이미지 해시, 벌써 제출했거나 혹은 특정한 콜에서만 유효합니다.",
  "The hash of the selected proposal, use it for submitting the proposal": "선택된 제안의 해시, 제안 제출 시 사용합니다",
  "The helpers should be able to verify, via an off-chain mechanism, that the account owner indeed wishes to recover access and as such provide any approvals. In the cases of malicious recovery procedures, they will have the power to stop it.": "계정복구 도우미는 오프체인 메커니즘을 통해 계정 소유자가 정말로 액세스를 복구하기 원하며, 이에 따라 승인요청을 검정할 수 있어야 한다. 이는 악의적인 계정복구 요청 시, 이를 막을 수 있는 힘을 갖게 된다.",
  "The hex output from author_rotateKeys, as executed on the validator node. The keys will show as pending until applied at the start of a new session.": "author_rotateKeys 의 헥스 결과물, 검사기 노드에 따른 실행. 키는 새로운 세션에서 적용될 때까지 미결 상태로 선보입니다",
  "The id number to assign to this parachain.": "해당 파라체인에게 배정할 id번호",
  "The id of the parachain to be deregistered.": "등록 취소할 파라체인의id",
  "The image (proposal) will be stored on-chain against the hash of the contents.": "이미지는 (제안) 컨텐츠의 해시 대비 온체인으로 저장합니다",
  "The initial head state for the parachain.": "파라체인의 초기 헤드 스테이트",
  "The initial head state is invalid.": "초기 헤드 스테이트는 유효하지 않습니다",
  "The input data to hash. This can be either specified as a hex value (0x-prefix) or as a string.": "해시에 인프트 데이터. 이것은 헥스 값 (0x-프리픽스) 혹은 스트링으로 지정합니다.",
  "The input data to sign. This can be either specified as a hex value (0x-prefix) or as a string.": "서명할 인프트 데이터. 이것은 헥스 값 (0x-프리픽스) 아니면 스트링으로 지정합니다.",
  "The key type and crypto type to use for this key. Be aware that different keys have different crypto requirements. You should be familiar with the type requirements for the different keys.": "이 키에서 사용하는 키 종류 및 암호기 종류. 다른 키는 다른 암호기 조건이 다릅니다. 다양한 키의 종류 조건을 알아야 합니다",
  "The legal name for this identity.": "신원 인증을 위한 법정 이름",
  "The local name for this account. Changing this does not affect your on-line identity, so this is only used to indicate the name of the account locally.": "이 계정의 로컬 명칭. 이 명칭을 변경하는 것은 온라인 상의 신원에는 영향을 미치지 않고, 이 계정을 표시하는데에만 사용됩니다.",
  "The locked value for this proposal": "제안의 잠금 가격",
  "The maximum amount of gas that can be used by this deployment, if the code requires more, the deployment will fail.": "이 디플로이멘트에서 최대 많이 사용할 수 있는 가스량, 만약 코드가 더 필요 한다면 디플로이멘트는 실패할 것입니다.",
  "The maximum amount of gas to use for this contract call. If the call requires more, it will fail.": "계약서 콜에서 최대 많이 사용할 수 있는 가스량. 만약 해당 콜이 가스를 더 필요하다면, 이것은 실패할 것입니다.",
  "The maximum amount you can delegate is the amount of funds available on the delegating account.": "위임할 수 있는 토큰의 상한은 위임을 할 계정의 사용가능한 자금의 수량으로 결정됩니다.",
  "The message to send to this contract. Parameters are adjusted based on the ABI provided.": "이 계약서에게 보낼 메시지. 파라머터는 제공된 ABI에 따라 조정됩니다.",
  "The minimum amount that an account should have to be deemed active": "계정이 활성화 되기 위한 최소 자금의 수량",
  "The minimum amount that will be bonded": "본드될 최소 금액",
  "The minimum deposit required": "최소 필요한 보증금",
  "The minimum number of committee votes required to approve this motion": "이 동의서를 승인하기 위한 최소 위원회 투표수",
  "The minimum number of council votes required to approve this motion": "해당 모션을 찬성하려면 최소 의회의 투표수를 필요합니다",
  "The multisig signatory for this transaction.": "거래의 멀티시그 서명",
  "The name for this account and how it will appear under your addresses. With an on-chain identity, it can be made available to others.": "사용자의 주소 밑에 표시될 계정의 명칭. 온체인 신원이 인증되었다면, 다른 사람들에게도 나타납니다.",
  "The name is for unique identification of the account in your owner lists.": "이 명칭은 소유자 리스트 중에서 계정의 고유한 식별 인식을 위해 존재합니다",
  "The name that will be displayed in your accounts list.": "이 명칭은 사용자의 계정목록에 표시됩니다.",
  "The network from which this account was originally generated is different than the network you are currently connected to. Once imported ensure you toggle the \"allow on any network\" option for the account to keep it visible on the current network.": "현재 접속하고 있는 네트워크와 이 계정이 원래 생산되었던 네트워크는 다릅니다.  계정을 현재 네트워크에서 계속 볼 거면 임포트 후에는 반드시 계정의 “아무 네트워크 허용하기” 옵션을 토글하기 바랍니다.",
  "The new account password. Once set, all future account unlocks will be performed with this new password.": "새로운 계정 비밀번호가 설정되면, 모든 계정이 새로운 비밀번호로 해제됩니다.",
  "The on-chain percentage for the treasury": "자금의 온체인 퍼센트",
  "The operation type to apply. For approvals both non-final and final approvals are supported.": "승인할 오퍼레이션 타입. 중간 승인과 최종 승인을 지원합니다.",
  "The password and password confirmation for this account. This is required to authenticate any transactions made and to encrypt the keypair.": "계정의 비밀번호와 비밀번호 확인은 트랜잭션 생성과 키페어의 암호화 시, 인증에 필요합니다.",
  "The password previously used to encrypt this account.": "이 비밀번호는 이전에 계정을 암호화할 때 사용되었습니다.",
  "The password to unlock the selected account.": "선택된 계정의 잠금을 해제 할 비밀번호.",
  "The percentage reward (0-100) that should be applied for the validator": "검사기에 적용되는 퍼센트 보상 (0-100)",
  "The preimage hash of the proposal": "제안의 프리이미지 해시",
  "The private key for your account is derived from this seed. This seed must be kept secret as anyone in its possession has access to the funds of this account. If you validate, use the seed of the session account as the \"--key\" parameter of your node.": "사용자 계정의 개인키는 이 시드문구로부터 파생되었습니다. 시드문구는 이 계정의 자금에 접근할 수 있기 때문에, 절대 노출되어선 안됩니다. 검증인은 세션 계정의 시드문구를  검증인 노드의 \"--key\" 매개 변수로 사용하십시오.",
  "The proposal is in the queue for future referendums. One proposal from this list will move forward to voting.": "제안은 향후 국민 투표에 대기중입니다. 리스트 중에서 한 제안이 투표 과정으로 이어갑니다",
  "The proposal that is being voted on. It will pass when the threshold is reached.": "투표중인 제안서. 그 제안서가 스레숄드을 지나치면 제정될 예정입니다.",
  "The proposal that will be affected. Once closed for the current voting round, it would need to be re-submitted for a subsequent voting round.": "영향을 받을 젠안서, 현재 투표 라운드이 마감되면, 차후 투표 라운드에서 다시 출햐야 합니다",
  "The proposal that will be affected. Once closed for the current voting round, it would need to be re-submitted to council for a subsequent voting round.": "영향을 받을 제안서. 현재 투표 라운드가 클로즈되면, 제안서가 추가적인 투표 라운드에서 의회로부터 다시 제출해야 합니다",
  "The proposal will be registered from this account and the balance lock will be applied here.": "제안은 이 계정에서 등록되고 잔고록은 여기서 적용됩니다",
  "The proxy is one of the allowed proxies on the account, as set and filtered by the transaction type.": "프록시는 계정 에서 허용하는 프록시 중에 하나이며, 거래 종류로 설정되고 필터됩니다",
  "The proxy to be used for this transaction.": "거래에서 사용하는 프록시",
  "The reason why this tip should be paid.": "팁을 지급해야 하는 이유",
  "The recoverable account is protected against the loss of seed/access by a social process.": "복구 가능한 계정은 \"계정 복구 도우미\"를 통해 시드/액세스 손실로부터 보호됩니다.",
  "The resulting signature of the input data, as done with the crypto algorithm from the account. (This could be non-deterministic for some types such as sr25519).": "인프트 데이터에서 발생하는 서명, 계정의 암호 알고리듬이랑 마찬가지. (이것은 sr25519 종류에는 비결정적일 수도 있습니다.)",
  "The scheduling preference for this parachain.": "파라체인의 스케쥴 선호",
  "The scheduling setting for this parachain.": "파라체인의 스케쥴 세팅",
  "The secret seed value for this account. Ensure that you keep this in a safe place, with access to the seed you can re-create the account.": "사용자 계정의 비밀 시드 문구. 비밀 시드 문구를 안전한 장소에 보관하세요. 시드 문구가 있어야만 계정을 재생성할 수 있습니다.",
  "The seed and derivation path will be submitted to the validator node. this is an advanced operation, only to be performed when you are sure of the security and connection risks.": "시드 그리고 어원 루트는 검사기 노드 앞으로 제출합니다. 이것은 매우 전문적인 작업이라서, 그 보안이랑 연결 위험을 알고 실행하세요",
  "The selected account to be unlocked.": "선택된 계정은 잠금 해제를 진행해야 합니다",
  "The selected account to perform the derivation on.": "파생된 다른 작업을 수행하기위해 선택된 계정",
  "The selected controller tied to this stash. Once set, this account will be able to control the actions performed by the stash account.": "스태시에 연관된 셀렉 콘트롤러, 설정되면, 이 계정은 스태시 계정 에서 실행하는 행동을 직접 관리할 수 있습니다",
  "The selected validators to nominate, either via the \"currently best algorithm\" or via a manual selection.": "지정될 선택된 검사기, “현재 우수한 알고리즘” 혹은 수동적인 선택",
  "The sending account that will be used to send this transaction. Any applicable fees will be paid by this account.": "거래를 보내는 발송 계정. 적용 가능한 수수료는 이 계정에서 지급합니다",
  "The signatories has the ability to create transactions using the multisig and approve transactions sent by others.Once the threshold is reached with approvals, the multisig transaction is enacted on-chain.": "서명인은 다중 서명을 사용하여 트랜잭션을 생성할 수 있고, 다른 사람이 보낸 트랜잭션을 승인할 수 있습니다. 일정 승인치를 달성하면, 다중 서명 트랜잭션은 온체인에 기록됩니다.",
  "The signatory is one of the allowed accounts on the multisig, making a recorded approval for the transaction.": "서명인 멀티시그에서 허용되는 계정이며, 거래에 기록된 승인합니다.",
  "The signatory is one of the allowed accounts on the multisig. The transaction could either be the call or an approval for the hash of a call.": "서명인 멀티시그에서 허용되는 계좌이다, 거래는 콜 혹은 콜 해시의 승인이다.",
  "The signatory to send the approval/cancel from": "승인/취소 데이터를 전송하기 위한 서명인.",
  "The signature as by the account being checked, supplied as a hex-formatted string.": "확인중인 계정에서 서명, 헥스 종류 스트링으로 공급합니다",
  "The specific eras on which there are unapplied slashes. For each era a separate proposal is to be made.": "특정한 에라에서 적용되지 않은 슬래시. 각각 에라에는 별도 제안을 내야 합니다.",
  "The specified value is greater than the recommended amount. You may not be adequately protected against slashing events or have funds for future fees.": "지정된 값은 추천하는 금액보다 더 크다. 스래싱 이벤트의 충분히 보하가 안 될 수도 있으며 향후 수수료에 자금이 부족할 수 있습니다",
  "The specified value is greater than your free balance. The node will bond the maximum amount available.": "명시된 금액이 가용 자금 보다 더 큽니다. 노드는 최대 금액이랑 본드할 것입니다.",
  "The specified value is too large and does not allow funds to pay future transaction fees.": "명시된 금액이 너무 커서 미래 수수료를 처리할 수 있는 펀드를 허용하지 않습니다.",
  "The stash account that is used. This will allow the controller to perform all non-funds related operations on behalf of the account.": "사용하는 스태시 계정 . 이것은 콘트롤러 펀드 관련 되지 않은 작업을 계정 대신 실행할 수 있습니다.",
  "The stash and controller pair as linked. This operation will be performed via the controller.": "연결된 스태시 그리고 콜트롤러 페어. 이번 작업을 콘트롤러 앞으로 실행합니다",
  "The stash and controller pair, here the controller will be used to send the transaction.": "스태시 그리고 콘트럴러 페어, 여기서는 콘트롤러가 거래를 보냅니다",
  "The stash and controller pair. This transaction, managing preferences, will be sent from the controller.": "스태시 르기고 콘트롤러 페어. 이번 거래, 선호 관리는 콘트롤러가 보냅니다.",
  "The stash and controller pair. This transaction, setting the session keys, will be sent from the controller.": "스태시 르기고 콘트롤러 페어. 이번 거래, 콘트롤러가 세션키 설정을 보냅니다",
  "The stash that is to be affected. The transaction will be sent from the associated controller account.": "영향을 받은 스태시. 이번 거래를 관련 콘트롤러 계정 에서 보냅니다.",
  "The suggested value for this tip": "팀의 제안하는 값",
  "The the Ethereum address you used during the pre-sale (starting by \"0x\")": "프리세일에 참가한  (\"0x\"로 시작하는) 이더리움 주소",
  "The threshold for approval should be less or equal to the number of signatories for this multisig.": "승인이 되기 위해 달성해야하는 승인치 기준은 다중 서명에 참여하는 서명인의 수보다 작거나 같아야 합니다.",
  "The threshold for approvals and the delay is the protection associated with the account. The delay should be such that any colluding recovery attempts does have a window to stop.": "승인을 위한 승인치 기준과 지연시간은 계정의 보호를 위한 것입니다. 지연시간은 어떤 종류의 복구시도가 들어와도 해당 시도를 중지할 수 있는 창을 가지고 있어야 합니다.",
  "The threshold for this multisig": "다중 서명을 위한 승인치",
  "The threshold of vouches that is to be reached for the account to be recovered.": "사용자 계정을 복구하려면 일정치 이상의 보증금이 필요합니다.",
  "The tip amount that should be allocated": "할부해야 하는 팁 금액",
  "The total amount of the stash balance that will be at stake in any forthcoming rounds (should be less than the free amount available)": "향후 라운드에서 달려 있는 스태시 잔고의 총액 (가용 잔액보더 적어야 합니다)",
  "The total amount of the stash balance that will be at stake in any forthcoming rounds (should be less than the total amount available)": "다가오는 라운드에서 스태시 잔고의 총액. (가용 총액보더 적어야 합니다)",
  "The transferred balance will be subtracted (along with fees) from the sender account.": "전송 잔액은 전송계좌에서 전송 수수료를 제외한 나머지 입니다.",
  "The twitter name for this identity.": "신원 인증을 위한 트위터 계정",
  "The type of council proposal to submit.": "제출할 의회 제안 형태",
  "The unapplied slashed era to cancel.": "적용되지 않은 슬래시 에라 취소",
  "The unchecked weight as specified for the sudoUncheckedWeight call.": "수도 점검하지 않은 중량 콜에 따라 따른 점검하지 않은 중량",
  "The validators selected by the Phragmen algorithm to nominate for this era.": "이번 에라를 지명할 Phragmen 알고리즘에서 선택 받은 검사기",
  "The validators that are not in the validator set because they need more nominations or because they have willingly stop validating. Any nominations made before the next election will also appear here.": "지명을 더 필요하거나 혹은 검사를 의도적으로 멈춰서 검사기 세트에 없는 검사기. 다음 선거 전에 지명들도 여기서 보입니다.",
  "The validators that are over-subscribed, only the top 64 backing stake will be rewarded.": "초과된 검사기, 상위 64 스테이크만 보상 받을것 입니다",
  "The validators that got slashed and for which your nomination got auto-chilled. Re-nominating these will make them available to the Phragmen algorithm.": "해당 검사기가 슬래시 되고 그리고 귀하의 지명이 오토칠드됨. 재지정 해주면phragmen알고리즘에서도 사용이 가능합니다.",
  "The value associated with this vote. The amount will be locked (not available for transfer) and used in all subsequent elections.": "해당 투표에 관련 값. 금액은 잠기고 (이체 불과) 향후 선거에서 지속적으로 사용될 예정입니다.",
  "The value is not in a valid address format": "값은 유효한 주소 종류가 아닙니다.",
  "The value is the amount that is being asked for and that will be allocated to the beneficiary if the proposal is approved.": "값은 요청되는 금액이며 제안이 승인되면 수령인 앞으로 값을 할당합니다",
  "The vote will be recorded for the selected account.": "투표는 선택된 계정에 기록될 것입니다",
  "The vote will be recorded for this account. If another account delegated to this one, the delegated votes will also be counted.": "투표는 이 계정으로 기록됩니다. 다른 계정 이 계정으로 위임하면, 위임된 표도 같이 인정합니다.",
  "The votes for the members, runner-ups and candidates. These should be ordered based on your priority.": "멤버, 차점자, 그리고 입후보자들 위한 투표. 귀하의 우선 순위 기준으로 정해주세요.",
  "The voting period to apply in blocks": "블록에 적용할 투표 기간",
  "There are no pending proposals": "미결 제안이 없습니다",
  "There are no registered parachains": "등록된 파라체인의 없습니다",
  "There are no unapplied/pending slashes": "적용되지 않거나/ 미결인 슬래시가 없습니다.",
  "There is currently an ongoing election for new validator candidates. As such staking operations are not permitted.": "현재 새로운 검사기 후보를 찾으려고 선거를 진행하고 있습니다. 그래서 스테이킹 작업은 허용하지 않습니다.",
  "These are trusted individuals that can verify and approve any recovery actions. With recovery, once the threshold is reached, the funds associated with the account can be moved to a new destination.": "승인자들은 어떤 복구 행위든지 검정하고 승인할 수 있습니다. 복구 절차에서 승인치가 달성되면, 사용자 계정의 자금은 새 계정으로 이동될 수 있습니다.",
  "These validators are active but only the top {{max}} nominators by backing stake will be receiving rewards. The nominating stash is not one of those to be rewarded in the current era.": "물론 검서기는 액티브하지만 배킹 스테이크으로 배열한 최상의{{max}} 지명자들만 보상을 받을 예입니다. 현재 에라에서는 지명하는 스태시는 보상받지 않습니다.",
  "Think of the stash as your cold wallet and the controller as your hot wallet. Funding operations are controlled by the stash, any other non-funding actions by the controller itself.": "스태시를 콜드 월렛으로 생각하고 콜트롤러를 핫 월렛으로 생각하세요. 펀드 작업은 스태시에서 관리하면서, 타 펀드 작업은 콘트롤러가 직접 관리합니다.",
  "This Ethereum address does not have a claim.": "이 이더리움 주소로는 청구를 진행할 수 없습니다.",
  "This account has a governance delegation": "이 계정은 거버넌스 위임을 하고 있습니다.",
  "This account has {{proxyNumber}} proxy set.": "이 계정은 {{proxyNumber}} 프록시 설정을 가지고 있습니다.",
  "This account is recoverable, with the following friends:": "이 계정은 다음 사람들을 통해 복구가 가능합니다.",
  "This account that will perform the message signing.": "메시지 서명을 실행할 계정",
  "This account will appear in the list of candidates. With enough votes in an election, it will become either a runner-up or a council member.": "해당 계정은 입후보자 리스트에서 나타납니다. 만약 선거에서 충분한 표가 생기면, 계정 차점자 혹은 의회 멤버가 될 것 입니다.",
  "This account will be use to approve each candidate.": "해당 계정은 각 후보자를 찬성합니다.",
  "This account will make the proposal and be responsible for the bond.": "계정은 제안서를 구축해놓고 본드 책임진다",
  "This account will pay the fees for the preimage, based on the size thereof.": "이 계정은 프르이미지의 수수료를 지급하겠습니다, 이미지 사이즈에 따라",
  "This could either be an approval for the hash or with full call details. The call as last approval triggers execution.": "해시의 승인 혹은 전체 콜 디테일로 구성할 수 있습니다. 콜은 마지막 승인으로서 실행합니다",
  "This external account cannot be used to sign data. Only Limited support is currently available for signing from any non-internal accounts.": "이 외부 계정은 데이터를 서명할 수 없습니다. 서명을 내부적인 계정에서 진행하지 않으면 현재 제한적인 지원만 제공됩니다.",
  "This injected account cannot be used to sign data since the extension does not support raw signing.": "익스텐션은 raw서명을 지원하지 않으니 인젝티드 계정은 데이터를 서명할 수 없습니다",
  "This is a developer tool that allows you to execute selected snippets in a limited context.": "이것은 선택된 몇몇 스니펫을 한정적인 맥락에서 실행시킬 수 있는 개발자 도구입니다",
  "This is not a valid JSON object.": "이것은 유효한 JSON 옵젝트가 아닙니다.",
  "This is the ABI as supplied. Any calls to the contract will use this information for encoding.": "이것은 제공된 ABI.",
  "This operation does not impact the associated on-chain code or any of its contracts.": "이번 작업은 연관된 온-체인 코드 혹은 관련된 계약서에게 영향을 주지 않습니다.",
  "This operation does not remove the history of the account from the chain, nor any associated funds from the account. The forget operation only limits your access to the account on this browser.": "이번 작업은 계정의 역사를 체인에서 제거하지 않고, 그리고 계정의 관련 펀드. 포겟 작업은 귀하의 계정 접속을 브라우저에서만 제한합니다",
  "This operation does not remove the history of the account from the chain, nor any associated funds from the account. The forget operation only limits your access to the address on this browser.": "이번 작업은 계정의 역사를 체인에서 제거하지 않고, 그리고 계정 의 관련 펀드. 포겟 작업은 귀하의 주소 접속을 브라우저에서만제한합니다",
  "This operation does not remove the history of the contract from the chain, nor any associated funds from its account. The forget operation only limits your access to the contract on this browser.": "이번 작업은 계정의 역사를 체인에서 제거하지 않고, 계정의 관련 펀드. 포겟 작업은 귀하의 계약서 접속을 브라우저에서만 제한합니다",
  "This operation does not remove the uploaded code WASM and ABI from the chain, nor any deployed contracts. The forget operation only limits your access to the code on this browser.": "이번 작업은 이미 업로드된 WASM 코드 및 ABI 코드를 체인에서 제거하지 않고, 또한 아무 디플로이드 계약서 제거하지 않습니다. 포겟 작업은 이 브라우저에서만 코드 액세스를 제한합니다.",
  "This operation will submit the seed via an RPC call. Do not perform this operation on a public RPC node, but ensure that the node is local, connected to your validator and secure.": "해당 작업은 RPC콜 통해서 시드를 제출합니다. 이 작업을 공공의 RPB 노드에서 실행하지 말고, 노드이 로컬인거를 확인하고 노드가 귀하의 검사기에 연결되있는지 그리고 안전하다는 점들을 보장하세요.",
  "This password is used to encrypt your private key. It must be strong and unique! You will need it to sign transactions with this account. You can recover this account using this password together with the backup file (generated in the next step).": "이 비밀번호는 사용자의 개인키를 암호화하는데 사용됩니다. 비밀번호는 매우 강력한 보안기준으로 설정되어야 합니다. 사용자는 백업파일과 비밀번호를 사용하여 계정을 복구할 수 있습니다. (백업파일 생성하기)",
  "This poll is setup to judge the sentiment of the Polkadot token holders in adjusting the number of decimals that is used to identify one full DOT. It does not change the overall supply, but rather just allows for a different representation of the current supply.": "이번 여론조사는 하나의DOT 소수를 조정하면 폴카도트 토큰 소유자들은 어떨지 감정을 평가하기 위해 설정되었습니다. 총공급을 변경하지 않으니, 단 현재 공급의 다른 모습을 연출합니다.",
  "This pubic key is what will be visible in your queued keys list. It is generated based on the seed and the crypto used.": "공개 키가 큐드 키 리스트에서 보입니다. 사용한 시드 그리고 암호기 바탕으로 생산됩니다.",
  "This vote does not affect any economics of the Polkadot platform. Staking rewards, inflation, effective market capitalisation and the underlying balances of every account remain completely unchanged. It is \"merely\" about what units we use to denominate the balances into \"DOT\" for the purpose of display.": "이번 표는 폴카도트 플랫폼의 어떠한 경제에 영향 마치지 않습니다. 스테이킹 보상, 인플레이션, 효과적인 주가 총액, 그리고 모든 계정의 근본적인 잔고는 아예 변경하지 않았습니다. “단” 디스플레이 용도로 어떤 단위로 잔고들을 “DOT” 에 디노미네이트에 대해 설명합니다.",
  "This will apply to any future use of this account as stored on this browser. Ensure that you securely store this new password and that it is strong and unique to the account.": "이 계좌는 브라우저에 저장되어 사용할 수 있습니다. 새로운 비밀번호를 안전하게 관리하세요!",
  "Tip": "팁",
  "Tip (optional)": "팁 (선택적인)",
  "Tippers ({{count}})": "팁 주는 분 ({{count}})",
  "Tips": "팁스",
  "To council": "의회에게",
  "To ensure optimal fund security using the same stash/controller is strongly discouraged, but not forbidden.": "똑같은 스태시/콘트롤러를 사용하면서 최적의 펀드 보안은 막으려 하지만, 금지하지 않았습니다.",
  "Total amount of fund that will be reserved. These funds are returned when the identity is cleared": "예치될 자금의 총 수량. 이 자금은 신원이 확인되면 반환됩니다.",
  "Transfer": "전송하다",
  "Transfer an amount from a specific account into a parachain.": "지정된 계정에서 패러체인으로 금액을 이체하다",
  "Transfer the full account balance, reap the sender": "전체 계정 잔고를 이체하세요, 발송자를 립하세요",
  "Transfer to chain": "체인으로 이체하다",
  "Transfer to parachain": "파라체인으로 이체하다",
  "Transfer with account keep-alive checks": "계정의 키프 얼라이브 체크들이랑 같이 이체하세요",
  "Translate": "번역",
  "Treasury overview": "자금 개요",
  "Type here what you would like your address to contain. This tool will generate the keys and show the associated addresses that best match your search. You can use \"?\" as a wildcard for a character.": "여기에 포함하고 싶은 주소를 입력하세요. 이 도구는 비밀키를 생성하여 당신이 찾는 알맞은 주소를 보여줄 것 입니다. 사용자는 \"?\"를 계정의 와일드카드로 사용할 수 있습니다.",
  "Type the amount you want to transfer. Note that you can select the unit on the right e.g sending 1 milli is equivalent to sending 0.001.": "전송할 수량을 입력하세요. 참고: 오른쪽에서 단위를 선택할 수 있습니다. (e.g. 1 milli 는 0.001을 의미 합니다.)",
  "Type the name of this Asset. This name will be used across all the apps. It can be edited later on.": "자산의 이름을 입력해주세요. 이 이름 모든 앱 인터페이스에서 사용됩니다. 이름을 나중에 수정할 수 있습니다",
  "Type the name of your contact. This name will be used across all the apps. It can be edited later on.": "주소의 명칭을 입력하세요. 이 명칭은 모든 앱에서 사용되며, 언제든 변경할 수 있습니다.",
  "Type the password chosen at the account creation. It was used to encrypt your account's private key in the backup file.": "계정 생성시 선택한 비밀번호를 입력하세요. 비밀번호는 백업파일에서 사용자 계정의 개인키를 암호화하는데 사용됩니다.",
  "Unable to find deployed contract code at the specified address": "명시된 주소에서 디플로이드 계약서를 찾을 수 없습니다.",
  "Unable to find on-chain WASM code for the supplied codeHash": "제공된 codeHash에서 온체인 WASM 코드를 찾을 수 없습니다.",
  "Unable to retrieve the specified block details. {{error}}": "지정된 블록 디테일을 찾을 수 없습니다 {{error}}",
  "Unbid": "언비드",
  "Unbond": "언본드",
  "Unbond funds": "펀드를 언본드하다",
  "Unbonding {{value}}": "언본딩 {{value}}",
  "Uncaught error. Something went wrong with the query and rendering of this component. {{message}}": "발견하지 않은 오류. 랜더링 시 퀴리 및 요소에 이상이 있었습니다",
  "Undelegate": "위임취소",
  "Understood, close this": "이해했다, 이것을 클로즈",
  "Unit": "단위",
  "Unit decides the name of 1 unit token, e.g. \"DOT\" for Polkadot": "단위는 1단위의 토큰의 명칭을 결정합니다, e.g. 폴카도트의 “DOT”",
  "Unknown": "언노운",
  "Unless you are a developer with insight into what the specific script does to your environment (based on reading the code being executed) generally the advice would be to not use this environment.": "특정한 스크립트가 본인의 환경에 어떤 영향을 끼치는지에 대한 지식이 있는 개발자가 아닌 이상, (실행되는 코드를 읽으면서) 웬만하면 이러한 환경을 사용하지 말라는 상담입니다.",
  "Unlock": "잠금해제",
  "Unlock account": "계정 잠금해제",
  "Unlock the account for signing. Once active the signature will be generated based on the content provided.": "서명하기 위해 계정을 풀다. 액티브 되면 서명은 제공된 컨텐트에 따라 생성됩니다.",
  "Unlock the sending account to allow signing of this transaction.": "거래를 서명하기 위해 보내는 계정을 푼다",
  "Unlock vested amount": "확정 리워드 잠금해제",
  "Unvote all": "모든 투표 취소",
  "Upcoming events": "다가오는 이벤트",
  "Update metadata": "메타데이터를 업데이트하다",
  "Updated in the latest block": "최신 블록 금액에서 업데이트됨",
  "Upload": "업로드",
  "Upload WASM": "WASM 업로드",
  "Use a proxy for this call": "콜의 프록시를 사용한다",
  "Use this account to request the tip from. This can be a normal or council account.": "이 계정을 이용해서 팁을 요청하세요. 이거는 정상적인 계정 아니면 의회 계정일 수도 있습니다",
  "Validate": "검사하다",
  "Validator": "검사기",
  "Validator stats": "검사기 통계",
  "Vanity generator": "난수 생성기",
  "Verify signature": "서명을 확인하다",
  "Verify the password entered above.": "상기 입력된 비밀번호를 검증하세요.",
  "View this externally": "외부적으로 봅니다",
  "Vote": "투표",
  "Vote Aye": "찬성",
  "Vote Nay": "반성",
  "Vote for candidate": "후보자 대상으로 투표하다",
  "Vote for current candidates": "현재 후보자 대상으로 투표하다",
  "Vote for defender": "디펜더 대상으로 투표하다",
  "Vote on proposal": "제안에 대해 투표",
  "Voting": "투표",
  "Voting closed": "투표 마감",
  "Voting costs nothing other than the transaction fee and can be done from all accounts with a non-zero spendable balance.": "투표 하려면 단순히 거래수수료만 돈 들고 모든 계정에서 비제로섬 소비할 수 있는 잔고로 가능합니다",
  "Voting ends for referendum {{id}}": "국민 투표에 대한 투표가 마감됩니다  {{id}}",
  "Voting ends on council motion {{id}}": "의회의 동의에 대한 투표가 마감됩니다",
  "Voting is made on a per-account basis; a single account must all vote the same way and cannot split its vote.": "투표는 계정별 기준으로 진행합니다. 한 계정은 반드시 다 똑같이 투표하고 그 투표를 나눌 수 없습니다.",
  "Waiting": "기다리다",
  "Waiting for authorization from the extension. Please open the installed extension and approve or reject access.": "엑스텐션으로 부터 승인을 기다리고 있습니다.  설치된 엑스텐션을 열고 접속 허가 혹은 거부를 선택 바랍니다",
  "Waiting nominations ({{count}})": "지명을 기다린다 ({{count}})",
  "Warning: we did not find any attest statement for {{chain}}": "경고: {{chain}}에 대해 증명된 자료를 찾을 수 없었습니다",
  "We found a pre-claim with this Polkadot address. However, attesting requires signing with this account. To continue with attesting, please add this account as an owned account first.": "아래 폴카닷 주소로 pre-claim이 된것을 확인했습니다. 하지만, 증명을 하려면 그 계정으로 서명을 한것을 보여야 합니다. 증명을 하시려면, 이 계정을 먼저 웹사이트 지갑에 추가해주세요.",
  "We will provide you with a generated backup file after your account is created. As long as you have access to your account you can always download this file later by clicking on \"Backup\" button from the Accounts section.": "계정이 생성되면, 백업파일을 받을 수 있습니다. 사용자 계정에 접근할 수 있으면 언제든지 계정 섹션에서 \"백업\"버튼을 눌러 백업파일을 다운로드 할 수 있습니다.",
  "When submitting a proposal the hash needs to be known. Proposals can be submitted with hash-only, but upon dispatch the preimage needs to be available.": "제안 제출 시 해시를 알아야 합니다. 해시뿐으로 제안을 제출할 수 있습니다만, 디스페치 시점에서는 프리이미지도 함께 있어야 합니다",
  "With the keep-alive option set, the account is protected against removal due to low balances.": "키프 얼라이브이 옵션이 설정되면, 계정은 낮은 잔고 때문에 제거 경우에서 보호됩니다.",
  "Withdraw these unbonded funds": "언본드 자금을 인출합니다",
  "Withdraw unbonded funds": "언본드 펀드를 인출하다",
  "Yes": "네",
  "You are about to remove this account from your list of available accounts. Once completed, should you need to access it again, you will have to re-create the account either via seed or via a backup file.": "사용 가능한 계정에서 이 계정을 제거할 예정입니다. 완료 후, 다시 접속해야 하면, 시드 아니면 백업파일로부터 다시 만들어야 합니다",
  "You are about to remove this address from your address book. Once completed, should you need to access it again, you will have to re-add the address.": "주소록에서 이 주소를 제거할 예정입니다. 완료 후, 다시 접속해야 하면, 주소를 다시 추가야 합니다",
  "You are about to remove this code from your list of available code hashes. Once completed, should you need to access it again, you will have to manually add the code hash again.": "해당 코드를 준비된 코드해시 리스트에서 제거할 예정입니다. 작업이 완료되면, 만약 코드를 다시 액세스를 하고자 하면, 코드 해시를 수동으로 다시 입력해야 합니다.",
  "You are about to remove this code's ABI. Once completed, should you need to access it again, you will have to manually re-upload it.": "해당 코드의 ABI를 제거할 예정입니다. 작업이 완료되면, 만약 코드의 ABI를 다시 액세스를 하고자 하면, 수동으로 다시 업로드해야 합니다.",
  "You are about to remove this contract from your list of available contracts. Once completed, should you need to access it again, you will have to manually add the contract's address in the Instantiate tab.": "사용 가능한 계약서에서 이 계약서를 삭제할 예정입니다. 완료 후, 다시 접속해야 하면, 계약서의 주소를 직접 인스턴스화탭에서 입력하세요",
  "You are connecting from a secure location to an insecure WebSocket ({{wsUrl}}). Due to browser mixed-content security policies this connection type is not allowed. Change the RPC service to a secure 'wss' endpoint.": "안전한 위치에서 안전하지 않은 웹소켓에 ({{wsUrl}} 접속을 시도하고 있습니다. 브라우저의 혼합된 컨텐츠 보안 대책에 따라 이러한 접속 종류는 허용하지 않습니다. RPC 서비스를 안전한 ‘wss’ 엔드포인트으로 전환 부탁드립니다.",
  "You are not connected to a node. Ensure that your node is running and that the Websocket endpoint is reachable.": "노드에 연결되지 않았습니다. 노드 상태를 확인하고 웹소켓 끝점에 접속이 가능한지 확인 바랍니다.",
  "You are voting with this collective's prime account. The vote will be the default outcome in case of any abstentions.": "이 단체의 프라임 계정으로 투포를 하고 있습니다. 기권이 발생하는 경우에는 이번 투표는 디폴트 결과가 되겠습니다",
  "You can indicate your vote for any combination of the options laid out below.": "아래와 같은 옵션 중에서 아무 조합으로 투표를 표시하면 됩니다.",
  "You can set a custom derivation path for this account using the following syntax \"/<soft-key>//<hard-key>\". The \"/<soft-key>\" and \"//<hard-key>\" may be repeated and mixed`. An optional \"///<password>\" can be used with a mnemonic seed, and may only be specified once.": "하기 구문론을 사용하여 계정의 커스텀 구문론 경로를 설정할 수 있습니다:  \"/<soft-key>//<hard-key>\". \"/<soft-key> 그리고 //<hard-key>\"는 반복 그리고 혼합 될수 있습니다. 옵셔널\"///<password>\" 는 연상 기호 시드랑 사용할 수 있지만, 단 한 번만 지정할 수 있습니다.",
  "You can set a custom derivation path for this account using the following syntax \"/<soft-key>//<hard-key>///<password>\". The \"/<soft-key>\" and \"//<hard-key>\" may be repeated and mixed`. The \"///password\" is optional and should only occur once.": "사용자는 이 계정에 대해  \"/<soft-key>//<hard-key>///<password>\" 형식의 파생 경로를 자체 정의할 수 있으며, \"/<soft-key>\"와  \"//<hard-key>\" 를 중복하여 혼합할 수 있습니다. \"///password\"는 선택 가능하고 한 번만 나타나게 됩니다.",
  "You do not have access to the current sudo key": "현재 수도키에서 접근 권한이 없습니다",
  "You don't have any accounts. Some features are currently hidden and will only become available once you have accounts.": "만약 계정이 없다면, 몇몇 기능은 숨겨지고, 계정을 생성했을 때 보이게 됩니다.",
  "You have {{claimCount}} accounts that need attestations. Use the Claim Tokens app on the navigation bar to complete the process. Until you do, your balances for those accounts will not be reflected.": "현재 증명이 필요한 {{claimCount}개의 계정이 있습니다.  프로세스를 완료하려면 왼쪽 탐색 모음의 클레임 토큰 앱을 사용하십시오.  그 전까지 어떤 금액도 잔고에 반영되지 않습니다.",
  "You have {{upgradableCount}} extensions that need to be updated with the latest chain properties in order to display the correct information for the chain you are connected to. This update includes chain metadata and chain properties.": "현재 연결된 체인에 대한 올바른 정보를 표시하기 위해 최신 체인으로 업데이트해야 하는 {{upgradableCount} 확장 기능이 있습니다. 이 업데이트는 체인 메타데이터와 체인 속성을 포함하고 있습니다.",
  "You need to sign an attestation for the following account:": "이 계정에 대한 증명을 위해 서명이 필요합니다.",
  "You need to sign an attestation for the following accounts:": "이 계정에 대한 증명을 위해 서명이 필요합니다.",
  "You need to unlock this account to be able to sign data.": "데이터를 서명하려면 이 계정을 풀어야 합니다",
  "You should trust your nominations to act competently and honest; basing your decision purely on their current profitability could lead to reduced profits or even loss of funds.": "지명자들을 유능하고 성실하게 행동을 하겠다고 믿어야 합니다; 귀하의 결정을 지명자들의 현재 수익성 기반으로 두면 이익이 줄이거나 펀드가 감소되는 경우가 생길 수 있습니다",
  "You will no longer have sudo access": "수도에 더 이상 접근할 수 없습니다",
  "You will remove any delegation made by this acccount": "사용자는 이 계정으로 수행된 위임을 모두 제거할 것입니다.",
  "Your Ethereum account": "당신의 이더리움 계정",
  "Your canidate/bid account. Once accepted this account will become a member.": "귀하의 후보자/ 비드 계정 . 수락되면 이 계정은 멤버가 되겠습니다.",
  "Your close will be applied for this council account.": "의회 계정에게 귀하의 클로즈가 적용됩니다",
  "Your custom types have been added": "커스텀 종류가 추가했습니다",
  "Your endorsement will be applied for this account.": "의회 계정에게 귀하의 지지가 적용됩니다",
  "Your password contains at least one \"/\" character. Disregard this warning if it is intended.": "귀하의 암호는 하나 이상의 \"/\" 글자가 들어가 있습니다. 만약 이것을 의도했으면 이 경고를 무시하세요.",
  "Your stash account. The transaction will be sent from the associated controller.": "귀하의 스태시 계정 . 거래는 연관된 콘트롤러에서 보냅니다.",
  "a riot name linked to this identity": "이 계정의 신원과 링크된 riot 계정.",
  "account": "계정",
  "account forgotten": "계정을 잊으셨나요?",
  "account restored": "계정이 복구되었습니다!",
  "account type": "계정 종류",
  "accounts": "계정",
  "activate": "활성",
  "added proxy": "추가된 프록시",
  "additional bonded funds": "추가 본드된 펀드",
  "address": "주소",
  "address copied": "주소 복사",
  "address created": "생성된 주소",
  "address edited": "수정된 주소",
  "address forgotten": "주소를 잊으셨나요?",
  "address index": "주소 인덱스",
  "address prefix": "주소 프리픽스",
  "address {{index}}": "주소 {{index}}",
  "addresses": "주소",
  "all bonded": "다 본드됨",
  "amount": "수량",
  "amount to use for estimation": "추정하기 위해 사용할 수량",
  "approval type": "승인 형식",
  "approved": "승인된",
  "asset id": "자산 id",
  "available": "가용",
  "available signatories": "현재 서명이 가능한 서명인",
  "available social recovery helpers": "현재 도움을 줄 수 있는 \"계정 복구 도우미\"",
  "available to be unlocked": "풀릴 수 있습니다",
  "average": "평균",
  "aye": "찬성",
  "aye: bool": "네: bool",
  "backing": "지원",
  "backup file": "백업 파일",
  "balance": "잔고",
  "balances": "잔액",
  "beneficiary": "수령인",
  "best": "베스트",
  "best #": "베스트 #",
  "best block": "베스트 블록",
  "best hash": "베스트 해시",
  "bid account": "비드 계정",
  "bid amount": "비드 금액",
  "bids": "비드",
  "block hash or number to query": "블록 해시 혹은 쿼리할 숫자",
  "blocks": "블록",
  "bond": "본드",
  "bonded": "본드됨",
  "calculated storage fee": "계산된 보관료",
  "call data for final approval": "최종 승인 call 데이터",
  "call from account": "계정에서 콜하다",
  "call the selected endpoint": "선택된 엔드포인트를 콜하다",
  "candidacy bond": "입후보 본드",
  "candidate account": "입후보 계정",
  "candidate accounts": "지명 계정",
  "candidates": "후보자들",
  "case sensitive": "대/소문자 구분",
  "challenge": "도전",
  "claim to account": "계정에 청구하기",
  "click to copy": "클릭 후 복사",
  "click to select or drag and drop a JSON ABI file": "선택하려면 클릭하고JSON ABI 파일을 드래그 앤 드롭하세요.",
  "click to select or drag and drop the file here": "선택하려면 클릭하거나 파일을 드래그 앤드 드롭하세요",
  "clipboard": "클립보드",
  "code": "코드",
  "code hash": "코드 해시",
  "code hashes": "코드 해시들",
  "comm.": "커미션",
  "commission": "수수료",
  "compiled contract WASM": "WASM 모아놓은 계약서",
  "connected peers": "연결된 피어",
  "contacts": "연락처",
  "contract ABI": "계약서 ABI",
  "contract address": "계약서 주소",
  "contract to use": "사용할 계약서",
  "contracts": "계약서들",
  "controller": "콘트롤러",
  "controller account": "콘트롤러 계정",
  "conviction": "처벌",
  "conviction: Conviction": "컨빅션: 컨빅션",
  "copied": "복사됨",
  "council candidates": "의회 후보자들",
  "council proposal": "의회 제안",
  "council proposal type": "의회 제안 종류",
  "count": "수를 세다",
  "created account": "생성된 계정",
  "created multisig": "생성된 다중 서명",
  "crypto type to use": "사용할 암호기 종류",
  "current value": "현재 값",
  "custom endpoint": "지정 끝점",
  "data": "데이터",
  "default icon theme": "디폴트 아이콘 테마",
  "default interface language": "디폴트 인터페이스 언어",
  "default interface theme": "디폴트 인터페이스 테마",
  "defender": "디펜더",
  "defer": "연기하다",
  "delay": "지연시간",
  "delegate democracy vote": "거버넌스 투표 위임하기",
  "delegated account": "위임된 계정",
  "delegating account": "위임하는 계정",
  "delegating amount": "위임한 수량",
  "delegation": "위임",
  "democracy": "민주주의",
  "democracy vote delegation": "거버넌스 투표 위임",
  "denomination vote": "디노미네이션 투표",
  "deploy": "디플로이",
  "deployment account": "디플로이멘트 계정",
  "deployment constructor": "디플로이멘트 생성자",
  "deposit": "보증금",
  "derivation path": "파생경로",
  "derive root account": "파생 root 계정",
  "design samples": "디자인 샘플",
  "details": "디테일",
  "development seed": "개발 시드",
  "dispatch queue": "디스패치 큐",
  "display name": "표시 명칭",
  "do not include empty strings in the generated file": "빈 문자열을 생성 파일에 포함하지 마세요",
  "does not appear to have a valid claim. Please double check that you have signed the transaction correctly on the correct ETH account.": "청구가 제대로 확인되지 않았습니다. 프리세일에 참가했던 이더리움 지갑으로 트랜젝션에 서명했는지 다시 한 번 체크해주세요",
  "ed25519, Edwards": "ed25519, 에드워드",
  "elected stake": "선출된 스테이크",
  "email": "이메일",
  "enact": "제정",
  "endowment": "기부금",
  "epoch": "기원",
  "era": "시대",
  "era points": "에라 포인트",
  "era {{era}}": "에라  {{era}}",
  "era {{era}}, {{count}} slashes": "에라{{era}}, {{count}} 슬래시",
  "era {{era}}/unapplied": "에라 {{era}}/unapplied",
  "eras": "에라들",
  "estimated gas (M) {{estimatedMg}}": "예측한 가스 (M) {{estimatedMg}}",
  "events": "이벤트들",
  "everything": "전부",
  "everything{{labelPost}}": "전부{{labelPost}}",
  "exclude option": "옵션을 제외하다",
  "exclude value": "제외한 가치",
  "exec": "실행",
  "existential deposit": "실제 잔고",
  "external": "외부",
  "extrinsic hash": "외적 해시",
  "extrinsics": "외적",
  "fee": "수수료",
  "file upload": "파일 업로드",
  "filter by name or tags": "이름/태그 필터",
  "filter by name, address or index": "명칭, 주소, 혹은 인덱스로 필터하다",
  "filter by name, address, or account index": "명칭, 주소, 혹은 계좌 인덱스로 필터합니다",
  "finalized": "최종",
  "finder": "발견자",
  "forks": "포크",
  "free balance": "가용 잔고",
  "from the following data": "다음 데이터로",
  "generated public key": "생성된 공개 키",
  "has a valid claim for": "청구가 제대로 확인된",
  "hash": "해시",
  "heads": "헤드",
  "hex input data": "헥스 인프트 데이터",
  "hex-encoded storage key": "헥스 암호화된 스토리지 키",
  "https://example.com": "https://example.com",
  "id": "아이디",
  "identity": "신원",
  "imminent preimage (proposal already passed)": "임박한 프리이미지 (제안이 벌써 통과)",
  "immortal": "불멸의",
  "include all empty strings in the generated file": "모든 빈 문자열을 생성 파일에 포함하세요",
  "include field": "포함된 필드",
  "include option": "옵션을 포함",
  "include value": "포함값",
  "index": "인덱스",
  "initial head state": "초기 헤드 스테이트",
  "initial state": "초기 스테이트",
  "intentions": "의도",
  "interface operation mode": "인터페이스 운전모드",
  "invalid/unknown registrar account": "유요하지 않은/알 수 없는 등록자 계정",
  "judgement": "판단",
  "key type to set": "세팅할 키 종류",
  "keypair crypto type": "비밀키 암호 유형",
  "keypair type": "키 페어 종류",
  "kind": "종류",
  "last #": "마지막 #",
  "last block": "마지막 블록",
  "last reward": "마지막 보상",
  "launch period": "시작 기간",
  "legal name": "법정 이름",
  "lifetime": "일생",
  "limit to elected": "선출된 자로 제한하다",
  "lng.detect": "디폴트 브라우저 언어(자동 검색)",
  "lock expired": "록이 만료됐습니다",
  "locked": "잠겼습니다",
  "locked balance": "잔고를 잠기다",
  "logs": "로그",
  "lowest / avg staked": "최하의 / 평균 스테이크",
  "manage hardware connections": "하드웨어 연결을 관리하다",
  "matches": "동일함",
  "max gas allowed (M)": "최대 많은 가스 허용 (M)",
  "max gas allowed (M, {{estimatedMg}} estimated)": "최대 많은 가스 허용 (M, {{estimatedMg}} estimated)",
  "maximum gas allowed": "최대 많은 가스 허용",
  "members": "멤버",
  "message to send": "보낼 메시지",
  "minimum bond": "최소 본드",
  "minimum deposit": "최소 보증금",
  "mnemonic seed": "mnemonic 시드 문구",
  "mortal, valid from #{{startAt}} to #{{endsAt}}": "인간, #{{startAt}}부터 #{{endsAt}} 유효합니다",
  "motions": "모션들",
  "multisig": "다중 서명",
  "multisig call data": "멀티시그 콜 데이터",
  "multisig name": "다중 서명 명칭",
  "multisig signatory": "멀티시그 서명인",
  "my ordered votes": "나의 정리된 표",
  "name": "명칭",
  "nav.accounts": "계정들",
  "nav.addresses": "주소록",
  "nav.calendar": "이벤트 카렌다",
  "nav.claims": "토큰 찾기",
  "nav.contracts": "스마트 컨트랙트",
  "nav.council": "의회",
  "nav.dashboard": "대시보드",
  "nav.democracy": "투표",
  "nav.explorer": "익스플로러",
  "nav.extrinsics": "익스트린식",
  "nav.generic-asset": "일반적인 자산",
  "nav.github": "깃허브",
  "nav.i18n": "i18n",
  "nav.js": "자바스크립트",
  "nav.parachains": "패러체인들",
  "nav.poll": "토큰",
  "nav.rpc": "RPC 콜",
  "nav.settings": "설정들",
  "nav.signing": "서명하고 확인하다",
  "nav.society": "사회",
  "nav.staking": "스테이킹",
  "nav.storage": "체인 상태",
  "nav.sudo": "Sudo",
  "nav.tech-comm": "기술 위원회",
  "nav.toolbox": "도구상자",
  "nav.transfer": "송금",
  "nav.treasury": "기금",
  "nav.wiki": "위키",
  "nay": "반대",
  "new account": "신규 계정",
  "new address": "신규 주소",
  "next": "다음",
  "next burn": "다음 번",
  "next id": "다음 id",
  "no": "반대합니다",
  "no accounts yet, create or import an existing": "아직 계정이 없으시다구요? 새로만들기/가져오기",
  "no addresses saved yet, add any existing address": "아직 저장된 주소가 없습니다. 주소를 추가하세요.",
  "no messages": "메시지 없습니다",
  "no peers connected": "아무 피어도 연결하지 않았습니다",
  "no tags": "태그 없음",
  "no unapplied slashes found": "적용하지 않았던 슬래시가 없음",
  "nominated accounts": "지명된 계정",
  "nominators": "지명자",
  "not signed": "서명하지 않았습니다",
  "on-chain bonding duration": "온체인 본딩 기간",
  "ongoing referendum": "진행 중인 국민 투표",
  "only this network": "이 네트워크에서만",
  "only with an identity": "아이덴티티만 있어야만",
  "origin": "원인",
  "other": "다른",
  "other stake": "다른 스테이크",
  "our best": "저희의 베스트",
  "overall/validator": "종합/ 검사기",
  "own": "소유하다",
  "own stake": "스테이크을 소유하다",
  "parachain id": "파라체인 id",
  "parachains": "파라체인들",
  "parent": "관계자",
  "partial seed": "파셜 시드",
  "password": "비밀번호",
  "password (repeat)": "비밀번호 재입력",
  "payment": "지급",
  "payment destination": "지급 경로",
  "payout": "지불금",
  "payout stakers for (multiple)": "스테이커들에게 지불금을 주다 (다수)",
  "payout stakers for (single)": "스테이커들에게 지불금을 주다 (단 하나)",
  "payout/stash": "지불금/ 스태시",
  "payout/validator": "스태시/ 검사기",
  "peer best": "피어 베스트",
  "pending extrinsics": "미결 외적",
  "pending hashes": "대기중인 해시",
  "pending swap id": "미결 스와프 id",
  "per block": "블록당",
  "period": "기간",
  "points": "포인트",
  "poll on token decimals": "토큰 소수에 대한 여론 조사",
  "pot": "포트",
  "preimage hash": "프리이미지 해쉬",
  "preimage {{hash}}": "프리이미지{{hash}}",
  "prev": "전",
  "prime member": "프라임 멤버",
  "prime voter": "프라임 투표자",
  "profit/era": "수익/ 에라",
  "proposal": "재안",
  "proposal bond": "제안 본드",
  "proposal hash": "제안 해시",
  "proposals": "제안서",
  "propose": "제안",
  "propose from account": "계정에서 제안",
  "proposed by": "제안되며",
  "proposer": "제안자",
  "proxied account": "프록시된 계정",
  "proxied name": "프록시 명칭",
  "proxy account": "프록시 계정",
  "queued tx": "tx 지연",
  "read": "잃다",
  "read contract only, no execution": "계약서만 읽는다, 실행하지 않는다",
  "reason": "이유",
  "recent blocks": "최근 블록",
  "recent events": "최근 이벤트",
  "recover this account": "계정 복구하기",
  "recovery block delay": "블록지연 복구",
  "recovery threshold": "기준치 복구",
  "redeemable": "교환 가능",
  "referenda": "국민 투표",
  "refresh in": "에 새로 고침",
  "registrar account": "등록 계정",
  "registrar index": "등록자 색인",
  "relay": "릴레이",
  "relay dispatch queue": "릴레이 디스패치 큐",
  "remaining": "남은",
  "remote node/endpoint to connect to": "리모트 노드/ 연결하는 끝점",
  "reporters": "기자들",
  "request payout from": "에서 지불금을 요청하다",
  "reserved": "예약된",
  "reward commission percentage": "커미션 퍼센트을 보상하다",
  "rewards": "보상",
  "rewards & slashes": "보상 & 슬래시",
  "riot": "라이엇",
  "riot name": "riot계정",
  "role": "역할",
  "rotation": "로테이션",
  "rpc.amber": "앰버",
  "rpc.ava.summary": "사용자가-운영하는 공공의 노드; 참조 https://status.cloud.ava.do/",
  "rpc.beresheet": "베레시트(Edgware 테스트넷, Commonwealth Labs가 운영함)",
  "rpc.canvas": "캔버스",
  "rpc.centrifuge": "센츄러퓨지",
  "rpc.crab": "다위니아 크랩",
  "rpc.crust.network": "크러스트 맥스엘 CC2",
  "rpc.custom": "특수 설정",
  "rpc.custom.entry": "커스텀",
  "rpc.datahighway.harbour": "항구",
  "rpc.dock-mainnet": "독 메인넷",
  "rpc.dock-testnet": "독 테스트넷",
  "rpc.dusty": "더스티",
  "rpc.edgeware": "에지웨어(Edgware 테스트넷, Commonwealth Labs가 운영함)",
  "rpc.equilibriumr": "평형",
  "rpc.flamingfir": "Flaming Fir(서브스트레이트 테스트넷, Parity가 운영함)",
  "rpc.header.dev": "개발자 설정",
  "rpc.header.live": "라이브넷들",
  "rpc.header.test": "테스트넷들",
  "rpc.hosted.by": "운영하다 {{host}}",
  "rpc.kilt": "KILT 프로토콜(KILT 메쉬넷, KILT 프로토콜 팀이 운영함)",
  "rpc.kulupu": "Kulupu (Kulupu 메인넷, Kulupu가 운영함)",
  "rpc.kusama.ava": "Kusama (폴카닷 카나리넷, 유저가 운영하는 노드들; https://status.cloud.ava.do/를 참고하면 볼 수 있음)",
  "rpc.kusama.parity": "Kusama (폴카닷 카나리넷, Parity가 운영함)",
  "rpc.kusama.w3f": "Kusama (폴카닷 카나리넷, Web3재단이 운영함)",
  "rpc.local": "로컬 노드 (본인이 127.0.0.1:9944에서 운영함)",
  "rpc.mandala": "만달라(Acala 테스트넷, Acala가 운영함)",
  "rpc.nodle-arcadia": "Arcadia (Nodle 테스트넷, Nodle이 운영함)",
  "rpc.nodle-main": "노들 메인",
  "rpc.phala": "팔라 PoC-2",
  "rpc.plasm": "플라즈마",
  "rpc.polkadot.parity": "폴카닷",
  "rpc.polkadot.w3f": "폴카닷",
  "rpc.rococo": "로코코",
  "rpc.rococo.acala": "만달라 PC1",
  "rpc.rococo.darwinia": "다위니아 PC1",
  "rpc.rococo.laminar": "격동 PC1",
  "rpc.rococo.plasm": "플라즈마 PC1",
  "rpc.rococo.robonomics": "로보노믹스  PC1",
  "rpc.rococo.tick": "틱",
  "rpc.rococo.track": "트랙",
  "rpc.rococo.trick": "트릭",
  "rpc.stafi": "스타피",
  "rpc.subsocial": "섭소셜",
  "rpc.turbulence": "Turbulence (Laminar 테스트넷, Laminar가 운영함)",
  "rpc.westend": "Westend (폴카닷 테스트넷, Parity가 운영함)",
  "runners up": "차점자들",
  "scheduled": "스케쥴한",
  "scheduling": "스케쥴링",
  "seats": "의석",
  "second with account": "계정에서 찬성",
  "secret": "시크릿",
  "secret derivation path": "시크릿 파생 경로",
  "seed (hex or string)": "시드 문구（16진법 또는 문자열）",
  "select the account you wish to sign data with": "어떤 계정 통해서 데이터를 서명하고 싶은지 선택하세요",
  "selected constant query": "지목된 콘스턴트 퀴리",
  "selected signatories": "선택된 서명자",
  "selected state query": "선택된 스테이트 퀴리",
  "selected validators": "선택된 검사기",
  "send": "전송하기",
  "send from account": "계정에서 보내기",
  "send funds to another parachain (not relay)": "다른 파라체인 앞으로 펀드를 송금하다 (릴레이 아님)",
  "send to address": "주소로 전송하기",
  "sending account": "보내는 계정",
  "sending from my account": "내 계정에서 보내기",
  "session": "세션",
  "session keys": "세션키",
  "session next": "다음 세션",
  "show only untipped/closing": "언팁/ 클로즈만 보여주세요",
  "sign data from account": "계정에서 데이터를 서명하다",
  "sign the following data": "다음 데이터를 서명해주세요",
  "signatories": "서명인들",
  "signatory": "서명인",
  "signature crypto type": "암호기 종료 서명",
  "signature of supplied data": "제공된 데이터 서명",
  "signer": "서명자",
  "society head": "사회 헤드",
  "somebody@example.com": "somebody@example.com",
  "spend period": "소비 기간",
  "sr15519, Schnorrkel": "sr15519, Schnorrkel",
  "ss58.centrifuge": "Centrifuge (현 메인넷)",
  "ss58.default": "기본으로 연결된 노드",
  "ss58.edgeware": "Edgware (현 메인넷)",
  "ss58.kusama": "Kusama (현 카나리넷)",
  "ss58.polkadot": "폴카닷 (현 메인넷)",
  "ss58.substrate": "서브스트레이트 (기본 설정 인코딩)",
  "stash account": "스태시 계정",
  "stash address": "리워드 주소",
  "stashes": "스태시들",
  "state": "스테이트",
  "status": "상태",
  "strikes": "파업",
  "sub": "보조",
  "sub name": "보조 명칭",
  "submit the following change": "다음와 같은 변동사상을 제출하세요",
  "submit the following extrinsic": "다음과 같은 외적을 제출합니다",
  "submit with account": "계정으로 제출합니다",
  "submit with council account": "의회 계정으로 제출합니다",
  "subs": "보조들",
  "sudo key": "수도키",
  "sudo with unchecked weight parameter": "점검하지 않은 중량 파라미터 있는 수도",
  "sudo without unchecked weight parameter": "점검하지 중량 파라미터 없는 수도",
  "suri (seed & derivation)": "수리 (시드 & 데리베이션)",
  "swap to id": "id로 교체하다",
  "syncing": "싱크",
  "system events": "시스템 이벤트",
  "tags": "태그",
  "target": "타겟",
  "term progress": "기간 진전",
  "the account to make recoverable": "복구가능계정",
  "the account to recover to": "복구할 계정",
  "the amount that should be transferred. It needs to be less than the available balance": "이체해야 하는 금액. 가용 잔고  보다 적어야 합니다",
  "the associated controller": "관련 콜트롤러",
  "the era to cancel for": "취소할 에라",
  "the language to display translations for": "번역을 디스플레이할 언어",
  "the module to display strings for": "스트링을 디스플레이할 모듈",
  "the parachain that will receive the transfer of tokens.": "토큰 이체를 받을 파라체인",
  "the parachain to transfer to": "이체할 파라체인",
  "the payment account": "지급 계정",
  "the resulting hash is": "결과물인 해시가",
  "the stash account to nominate with": "지명할 스태시 계정",
  "the supplied signature": "제공된 서명이",
  "threshold": "스레숄드",
  "tip": "팁",
  "tip reason": "팁 이유",
  "tip value": "팁 값",
  "tips": "팁스",
  "total": "총액",
  "total deposit": "총 예금",
  "total issuance": "총 발급",
  "total peers": "총 피어",
  "total stake": "총 스테이크",
  "total staked": "총 스테이크된",
  "transactions": "거래 목록",
  "transfer received": "트랜스퍼를 받았습니다",
  "transfer remark/comment": "이체할 발언/  논평",
  "transferrable": "이체 가능",
  "transferrable ": "이체 가능",
  "transferrable minus fees": "수수료를 제외하고 이체 가능",
  "trusted social recovery helpers": "신뢰할 수 있는 \"계정 복구 도우미\" 목록",
  "turnout": "투표자 수",
  "twitter": "트워터",
  "type": "종류",
  "unapplied": "적용되지 않은",
  "unbond amount": "언본드 금액",
  "unbonding": "언본딩",
  "unchecked weight for this call": "이번 콜에 점검하지 않은 중량",
  "unlock account with password": "암호로 계정을 푼다",
  "unlock for {{expiry}} min": "{{expiry}} 분을 위해 푼다",
  "unstake threshold": "언스테이크 스레숄드",
  "until block": "블록까지",
  "update on #{{index}}": "#{{index}}에 업데이트",
  "upgradable extensions": "업그레이드 할 수 있는 익스텐션",
  "use estimated gas": "예측한 가스를 사용하다",
  "use on any network": "아무 네트워크에서 사용",
  "using my account": "내 계정 사용하면서",
  "using the following data": "다음 데이터를 사용하며",
  "using the selected account": "선택된 계정을 사용하며",
  "validation": "검사",
  "validator to query": "퀴리할 검사기",
  "validators": "검사기",
  "value": "값",
  "value bonded": "값 본드",
  "verify using address": "주소 통해서 확인",
  "version {{version}}": "버전 {{version}}",
  "vested": "베스티드",
  "vesting": "베스팅",
  "via Council": "의회를 통해서",
  "via Council/Motions": "의회/모션을 통해서",
  "via Council/Vote": "의회/ 투표 통해서",
  "via Democracy": "민주주의를 통해서",
  "via Democracy/Dispatch": "민주주의 / 디스패치를 통해서",
  "via Democracy/Vote": "민주주의/ 투표 통해서",
  "via Society": "사회를 통해서",
  "via Staking": "스테이킹을 통해서",
  "via Staking/Bond": "스테이킹/ 본드 통해서",
  "via Staking/Slashed": "스테이킹 / 슬래시를 통해서",
  "via Treasury": "자금을 통해서",
  "via Vesting": "베스팅 통해서",
  "vote for candidate": "후보자 위해 투표하다",
  "vote for defender": "디펜더 위해 투표하다",
  "vote from account": "계정에서 투표하다",
  "vote using my account": "내 계정 통해서 투표를 하다",
  "vote value": "표 값",
  "vote with account": "계정으로 투표하다",
  "votes": "투표",
  "voting account": "투표 계정",
  "voting balance": "투표 잔고",
  "voting end": "투표 종료",
  "voting period": "투표 기간",
  "voting round": "투표 라운드",
  "waiting": "대기중",
  "web": "web",
  "website": "website",
  "with an index of": "인덱스가",
  "with unchecked weight": "점검하지 중량",
  "with weight override": "중량 중단  함께",
  "without unchecked weight": "점검하지 않은 중량",
  "wrong password supplied": "잘못된 암호가 제공됐다",
  "yes": "찬성",
  "your current password": "현재 비밀번호",
  "your new password": "새로운 비밀번호",
  "{{balance}} voted": "{{balance}} 투표했다",
  "{{blocks}} blocks": "{{blocks}} 블록스",
  "{{count}} key/value pairs encoded for submission": "{{count}} 키 / 값 페어 암호화된 제출",
  "{{count}} own stashes": "{{count}}  스태시를 소유하다",
  "{{currency}} average": "{{currency}} 평균",
  "{{currency}} clipped": "{{currency}} 클립",
  "{{currency}} rewards": "{{currency}} 보상들",
  "{{currency}} slashed": "{{currency}} 슬래시",
  "{{currency}} total": "{{currency}} 총",
  "{{days}} days": "{{days}} 일",
  "{{done}}/{{total}}, {{progress}}% done": "{{done}}/{{total}}, {{progress}}% 완료",
  "{{eras}} eras remaining": "{{eras}}  남은 에라",
  "{{executionTime}}s execution time": "{{executionTime}}s 실행 시간",
  "{{hours}} hrs": "{{hours}} 시간",
  "{{minutes}} mins": "{{minutes}} 분",
  "{{name}} ({{size}} bytes)": "{{name}} ({{size}} bytes)",
  "{{percentage}} aye": "{{percentage}} 네",
  "{{percentage}}% of block time": "{{percentage}}% 블록 타임",
  "{{percentage}}% of block weight": "{{percentage}}% 블록 중량",
  "{{percentage}}% turnout": "{{percentage}}% 투표율",
  "{{relayDispatchQueueSize}} dispatch messages pending": "미결 메시지를 디스패치하다{{relayDispatchQueueSize}}",
  "{{seconds}} s": "{{seconds}} 초",
  "{{step}}. Sign with your ETH address": "{{step}}. 이더리움 계정으로 서명하세요.",
  "{{threshold}}, not passing": "{{threshold}}, 통과되지 않았습니다",
  "{{threshold}}, passing": "{{threshold}}, 통과되었습니다",
  "{{value}}x voting balance, locked for {{lock}}x enactment ({{period}} days)": "{{value}}x 투표 발란스, 잠금 {{lock}}x제정 ({{period}} days)"
}